\beginsong{La première en chemin}[by={Sœur M.-C. Guédon / G. Lefebvre}]
\beginchorus
\[Em]Marche avec \[Bm]nous, Ma\[C]rie, sur nos che\[G]mins de foi,
\[Am]Ils sont che\[Em]mins vers \[B]Dieu, ils sont che\[Em]mins vers Dieu.
\endchorus
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, Marie tu nous en\[Bm]traînes
\[Am]À risquer notre \[D7]"oui" aux imprévus de \[G]Dieu,
Et voi\[G]ci qu'est semé, en argile incer\[Bm]taine
\[Am]De notre humani\[D7]té, Jésus-Christ, Fils de \[G]Dieu.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, joyeuse, tu t'é\[Bm]lances,
\[Am]Prophète de ce\[D7]lui qui a pris corps en \[G]toi.
La Pa\[G]role a surgi, tu es sa réso\[Bm]nance
\[Am]Et tu franchis des \[D7]monts pour en porter la \[G]voix.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, tu provoques le \[Bm]signe
\[Am]Et l'heure pour Jé\[D7]sus de se manifes\[G]ter.
« Tout ce \[G]qu'Il vous dira, faites-le ! » et nos \[Bm]vignes
\[Am]Sans saveur et sans \[D7]fruit, en sont renouve\[G]lées.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin pour suivre au Golgo\[Bm]tha
\[Am]Le fruit de ton a\[D7]mour que tous ont condam\[G]né,
Tu te \[G]tiens là, debout, au plus près de la \[Bm]croix,
\[Am]Pour recueillir la \[D7]vie de son c{\oe}ur transper\[G]cé.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, brille ton espé\[Bm]rance
\[Am]Dans ton c{\oe}ur déchi\[D7]ré et la nuit du tom\[G]beau.
Heu\[G]reuse toi qui crois d'une absolue con\[Bm]fiance ;
\[Am]Sans voir et sans tou\[D7]cher, tu sais le jour nou\[G]veau.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin avec l'Église en \[Bm]marche,
\[Am]Dès les commence\[D7]ments, tu appelles l'Es\[G]prit !
En ce \[G]monde aujourd'hui, assure notre \[Bm]marche ;
\[Am]Que grandisse le \[D7]corps de ton Fils Jésus \[G]Christ !
\endverse
\endsong

\beginsong{Hevenu shalom alechem}
\beginchorus
\[Dm]Hevenu shalom alechem,
\[Gm]Hevenu shalom alechem,
\[A7]Hevenu sha\[Gm]lom alechem,
Hevenu sha\[A7]lom, sha\[A7]lom, shalom ale\[Dm]chem.
\endchorus
\beginverse
\[Dm]Nous vous annonçons la paix,
\[Gm]Nous vous annonçons la paix,
\[A7]Nous vous annon\[Dm]çons la paix,
Nous vous annonçons la \[A7]paix, la paix, la paix en Jé\[Dm]sus.
\endverse
\beginverse
\[Dm]Nous vous annonçons la joie,
\[Gm]Nous vous annonçons la joie,
\[A7]Nous vous annon\[Dm]çons la joie,
Nous vous annonçons la \[A7]joie, la joie, la joie en Jésus-\[Dm]Christ.
\endverse
\beginverse
\[Dm]Nous vous annonçons l'amour,
\[Gm]Nous vous annonçons l'amour,
\[A7]Nous vous annon\[Dm]çons l'amour,
Nous vous annonçons l'\[A7]amour, l'amour, l'amour en Jé\[Dm]sus.
\endverse
\beginverse
\[Dm]Nous vous annonçons la paix,
\[Gm]Nous vous annonçons la joie,
\[A7]Nous vous annon\[Dm]çons l'amour,
Nous vous annonçons la \[A7]paix, la joie, l'amour en Jé\[Dm]sus.
\endverse
\endsong

\beginsong{Tiens ma lampe allumée}[by={Jean-Claude Gianadda}]
\beginchorus
\[Bm]Tiens ma lampe allu\[Em]mée, la flamme est si fra\[A]gile,
Ce soir je viens men\[D]dier ton pain, ton eau, ton \[Bm]huile.
Tiens ma lampe allu\[Em]mée jusqu'à ton domi\[F#]cile,
Toi seul peux me gui\[B]der.
\endchorus
\beginverse
Al\[Bm]lume dans mon c{\oe}ur quelque chose de \[A]vrai,
Quelque chose de \[D]Toi que rien ne puisse é\[Bm]teindre,
Ni l'échec, ni la \[Em]peur, ni le poids des an\[F#]nées,
Et que puisse mon pas chercher à te re\[Bm]joindre.
\endverse
\beginverse
Al\[Bm]lume dans mes yeux quelque chose de \[A]pur,
Quelque chose de \[D]Toi que rien ne puisse é\[Bm]teindre,
Ni le poids du pré\[Em]sent, ni l'avenir peu \[F#]sûr,
Et que dans mon regard ta clarté vienne \[Bm]poindre.
\endverse
\beginverse
Al\[Bm]lume dans mes mains quelque chose de \[A]doux,
Quelque chose de \[D]Toi que rien ne puisse é\[Bm]teindre,
De petit, de dis\[Em]cret, de brûlant, d'un peu \[F#]fou,
Et que puissent mes bras savoir encore é\[Bm]treindre.
\endverse
\beginverse
Al\[Bm]lume dans ma vie quelque chose de \[A]beau,
Quelque chose de \[D]Toi que rien ne puisse é\[Bm]teindre,
Avec un goût d'a\[Em]mour et des rêves nou\[F#]veaux,
Que puisse mon chemin parvenir à t'at\[Bm]teindre.
\endverse
\endsong

\beginsong{Une flamme en moi}[by={Joël Baumann}]
\beginchorus
\[G]Une flamme en moi ré\[Em]chauffe mon c{\oe}ur.
\[C]Cette flamme en moi brûle mes mal\[D]heurs.
\[G]Je sens qu'elle est là : sa douce lu\[Em]eur,
\[Em]Brille en \[G]moi, \[D7]brille en moi, brille en \[G]moi.
\endchorus
\beginverse
\[G]C'est une flamme d'a\[Gm]mour
\[C]Qui m'éclaire dans la \[C7]nuit.
\[G]Et cette lumière d'a\[Gm]mour
\[A7]Vient illuminer ma \[D]vie.
\[G]En attendant le ma\[Gm]tin,
\[C]Je vais dire à mes voi\[C7]sins
\[G]Que cette lumière, en\[Em]fin,
\[G]Vient \[D7]briller en \[G]moi.
\endverse
\beginverse
\[G]Le lundi j'ai son a\[Gm]mour,
\[C]Le mardi je prends sa \[C7]paix ;
\[G]Mercredi est un beau \[Gm]jour ;
\[A7]Jeudi je veux le chan\[D]ter ;
\[G]Vendredi, si j'ai dou\[Gm]té,
\[C]Samedi, il vient m'ai\[C7]der ;
\[G]Le dimanche cette \[Em]joie
\[G]Vient \[D7]briller en \[G]moi.
\endverse
\endsong

\beginsong{Resucitó}[by={Kiko Argüello}]
\beginchorus
\[Am]Resucitó, resuci\[G]tó, resuci\[F]tó, ¡ ale\[E]luya !
\[Am]Aleluya, ale\[G]luya, ale\[F]luya, ¡ resuci\[E]tó !
\endchorus
\beginverse
\[Am]La muerte, ¿ dónde está la \[G]muerte ?
¿ Dónde está mi \[F]muerte ?
¿ Dónde su vic\[E]toria ?
\endverse
\beginverse
\[Am]Alegría, alegría, her\[G]manos, que si hoy nos que\[F]remos
es porque resuci\[E]tó.
\endverse
\beginverse
\[Am]¡ Si con Él morimos, con \[G]Él vivimos, con \[F]Él cantamos:
¡ ale\[E]luya !
\endverse
\endsong

\beginsong{Psaume de la création}[by={Patrick Richard}]
\beginchorus
\[G]Mon Dieu, Tu es \[D7]grand, Tu es \[Em]beau,
Dieu vi\[C]vant, Dieu très \[D]haut, Tu es le Dieu d'amour ;
\[G]Mon Dieu, Tu es \[D7]grand, Tu es \[Em]beau,
Dieu vi\[C]vant, Dieu très haut,
Dieu pré\[D4]sent, \[D]en toute cré\[G]ation.
\endchorus
\beginverse
\[G]Par les cieux devant \[Em]toi, splen\[Am]deur et majes\[D]té,
\[G]Par l'infiniment \[Em]grand, l'infi\[Am]niment pe\[D]tit,
Et par le \[Em]firmament, ton manteau étoi\[C]lé,
Et par frère so\[D]leil, je veux crier :
\endverse
\beginverse
\[G]Par tous les océans \[Em]et par \[Am]toutes les \[D]mers,
\[G]Par tous les continents \[Em]et par \[Am]l'eau des ri\[D]vières,
Par le \[Em]feu qui te dit comme un buisson ar\[C]dent,
Et par l'aile du \[D]vent, je veux crier :
\endverse
\beginverse
\[G]Par toutes les mon\[Em]tagnes et \[Am]toutes les val\[D]lées,
\[G]Par l'ombre des fo\[Em]rêts et par les \[Am]fleurs des \[D]champs,
Par les \[Em]bourgeons des arbres et l'herbe des prai\[C]ries,
Par le blé en é\[D]pis, je veux crier :
\endverse
\beginverse
\[G]Par tous les ani\[Em]maux de la \[Am]terre et de \[D]l'eau,
\[G]Par le chant des oi\[Em]seaux, par le \[Am]chant de la \[D]vie,
Par \[Em]l'homme que tu fis juste moins grand que \[C]toi,
Et par tous ses en\[D]fants, je veux crier :
\endverse
\beginverse
\[G]Par cette main ten\[Em]due qui in\[Am]vite à la \[D]danse,
\[G]Par ce baiser jail\[Em]li d'un é\[Am]lan d'espé\[D]rance,
Par ce re\[Em]gard d'amour qui relève et ré\[C]chauffe,
Par le pain et le \[D]vin, je veux crier :
\endverse
\endsong

\end{songs}\songcolumns{2}\begin{songs}{titleidx}

\beginsong{Laudate dominum}[by={Jacques Berthier / Taizé}]
\beginchorus
\[Am]Laudate \[E]Domi\[Am]num, \[G]laudate \[C]Domi\[G]num, \[Am]omnes \[Dm]gentes, alle\[E]luia !
\[Am]Laudate \[E]Domi\[Am]num, \[G]laudate \[C]Domi\[G]num, \[Am]omnes \[E]gentes, alle\[Am]luia !
\endchorus
\endsong

\end{songs}\songcolumns{3}\begin{songs}{titleidx}

\beginsong{Oh happy day}[by={Edwin Hawkins}]
\beginchorus
\[G]Oh, happy \[C]day ! \[G]Oh, happy \[E7]day !
When Jesus \[Am7]washed, \[D] \[D7]oh, when He \[Am7]washed, \[D]
When Jesus \[Am7]washed, \[D]He washed my sins a\[G]way ! \[C]
\[G]Oh, happy \[C]day ! \[G]Oh, happy \[D]day !
\endchorus
\beginverse
\[D7]He taught me \[G]how
To \[C]watch, fight and \[G]pray, fight and pray,
\[D7]And He'll re\[G]joice in \[C]every \[G]day, \[D]everyday !
\endverse
\endsong

\beginsong{Amazing Grace}[by={John Newton}]
\beginverse
A\[G]mazing \[G7]grace, how \[C]sweet the \[G]sound,
That saved a \[A]wretch like \[D]me !
I \[G]once was \[G7]lost, but \[C]now am \[G]found,
Was \[Em]blind, but \[D]now I \[G]see.
\endverse
\beginverse
'Twas \[G]grace that \[G7]taught my \[C]heart to \[G]fear,
And grace my \[A]fears re\[D]lieved.
How \[G]precious \[G7]did that \[C]grace ap\[G]pear,
The \[Em]hour I \[D]first be\[G]lieved.
\endverse
\beginverse
Through \[G]many \[G7]dangers, \[C]toils and \[G]snares,
We have al\[A]ready \[D]come ;
'Twas \[G]grace hath \[G7]brought us \[C]safe thus \[G]far,
And \[Em]grace will \[D]lead us \[G]home.
\endverse
\beginverse
The \[G]Lord has \[G7]promised \[C]good to \[G]me,
His word my \[A]hope se\[D]cures ;
He \[G]will my \[G7]shield and \[C]portion \[G]be
As \[Em]long as \[D]life en\[G]dures.
\endverse
\beginverse
When \[G]we've been \[G7]there ten \[C]thousand \[G]years,
Bright shining \[A]as the \[D]sun,
We've \[G]no less \[G7]days to \[C]sing God's \[G]praise,
Than \[Em]when we'd \[D]first be\[G]gun.
\endverse
\endsong

\beginsong{Comment ne pas te louer}[by={Chants de l'Emmanuel}]
\beginchorus
\[E]Comment ne pas te lou\[A]er, \[B]
\[E]Comment ne pas te lou\[B]er, \[C#m]
\[F#m]Comment ne pas te lou\[B]er,
Sei\[E]gneur Jésus ! Comment ? Comment ?
\endchorus
\beginverse
\[E]Quand je regarde au\[A]tour de moi,
Je \[B]vois ta gloire, Sei\[E]gneur Jé\[B]sus, je te bé\[C#m]nis.
\[F#m]Comment ne pas te lou\[B]er,
Sei\[E]gneur Jésus ! Comment ? Comment ?
\endverse
\beginverse
\[E]Quand je regarde au\[A]tour de moi,
Je \[B]vois mes frères, Sei\[E]gneur Jé\[B]sus, merci pour \[C#m]eux.
\[F#m]Comment ne pas te lou\[B]er,
Sei\[E]gneur Jésus ! Comment ? Comment ?
\endverse
\endsong

\beginsong{Couronnée d'étoiles}[by={Dumont / Dannaud}]
\beginchorus
\[Em]Nous te salu\[Am]ons,
\[Bm]Ô toi notre \[G]Da\[Bm]me,
\[Em]Marie, Vierge \[C]Sainte que \[Am]drape le so\[D]leil,
\[G]Couronnée d'é\[Em]toiles, la \[Am]lune est sous tes \[D]pas,
\[D7]En toi nous est \[B7]don\[Em]née
\[Am]L'au\[Bm]rore du Sa\[Em]lut.
\endchorus
\beginverse
Marie, \[G]Ève nou\[D]velle et \[Em]joie de ton Sei\[Bm]gneur,
\[C]Tu as donné nais\[G]sance à \[Am]Jésus le Sau\[D]veur.
\[G]Par toi nous sont ou\[D]vertes, les \[Em]portes du jar\[Bm]din,
\[C]Guide-nous en che\[Em]min, é\[Am]toile \[Bm]du ma\[Em]tin.
\endverse
\beginverse
Tu es res\[G]tée fi\[D]dèle, \[Em]Mère au pied de la \[Bm]croix,
\[C]Soutiens notre espé\[G]rance et \[Am]garde notre \[D]foi.
\[G]Du côté de ton \[D]Fils, tu as \[Em]puisé pour \[Bm]nous,
\[C]L'eau et le sang ver\[Em]sés qui \[Am]sauvent \[Bm]du pé\[Em]ché.
\endverse
\beginverse
Quelle \[G]fut la joie \[D]d'Ève \[Em]lorsque tu es mon\[Bm]tée,
\[C]Plus haut que tous les \[G]anges, plus \[Am]haut que les nu\[D]ées,
\[G]Et quelle est notre \[D]joie, douce \[Em]Vierge Ma\[Bm]rie,
\[C]De contempler en \[Em]toi la pro\[Am]messe \[Bm]de \[Em]vie.
\endverse
\beginverse
Ô Vierge \[G]immacu\[D]lée, pré\[Em]servée du pé\[Bm]ché,
\[C]En ton âme, en ton \[G]corps, tu \[Am]entres dans les \[D]cieux.
\[G]Emportée dans la \[D]gloire, sainte \[Em]Reine des \[Bm]cieux,
\[C]Tu nous accueille\[Em]ras un jour au\[Am]près \[Bm]de \[Em]Dieu.
\endverse
\endsong

\beginsong{Jubilez, criez de joie}[by={Frère Jean-Baptiste de la Sainte Famille}]
\beginchorus
\[G]Jubilez ! Criez de \[D]joie !
Accla\[C]mez le Dieu trois fois \[G]Saint !
\[Em]Venez le \[Bm]prier dans la \[C]paix,
Té\[D]moigner de son amour.
\[G]Jubilez ! Criez de \[F]joie !
Pour \[C]Dieu notre \[G]Dieu.
\endchorus
\beginverse
\[Em]Louez le Dieu de lu\[D]mière,
\[Em]Il nous arrache aux té\[D]nèbres,
\[G]Devenez en sa clar\[D]té
\[C]Des enfants de sa lu\[D]mière.
\endverse
\beginverse
\[Em]Ouvrez-vous, ouvrez vos \[D]c{\oe}urs
\[Em]Au Dieu de miséri\[D]corde,
\[G]Laissez-vous récon\[D]cilier,
\[C]Laissez-vous transfi\[D]gurer.
\endverse
\beginverse
\[Em]Notre Dieu est tout a\[D]mour,
\[Em]Toute paix, toute ten\[D]dresse,
\[G]Demeurez en son a\[D]mour,
\[C]Il vous comblera de \[D]Lui.
\endverse
\beginverse
\[Em]À l'ouvrage de sa \[D]grâce,
\[Em]Offrez toute votre \[D]vie,
\[G]Il pourra vous transfor\[D]mer,
\[C]Lui, le Dieu qui sancti\[D]fie.
\endverse
\beginverse
\[Em]Louange au Père et au \[D]Fils,
\[Em]Louange à l'Esprit de \[D]gloire,
\[G]Bienheureuse Trini\[D]té :
\[C]Notre joie et notre \[D]vie !
\endverse
\endsong

\beginsong{Que vive mon âme à te louer}[by={Bénédicte Ducatel}]
\beginchorus
\[Em]Que vive mon âme à te lou\[C]er !
\[D]Tu as posé une \[G]lampe, une \[B7]lumière sur ma \[Em]route,
\[D]Ta parole, Sei\[G]gneur, \[B7]ta parole, Sei\[Em]gneur.
\endchorus
\beginverse
\[Em]Heureux ceux qui \[Bm]marchent dans tes \[C]voies, Sei\[D]gneur !
\[G]De tout mon \[Em]cœur, je \[Bm]veux garder ta pa\[C]role,
\[D]Ne me dé\[G]laisse \[Bm]pas, Dieu de ma \[Em]joie.
\endverse
\beginverse
\[Em]Heureux ceux qui \[Bm]veulent faire ta vo\[C]lon\[D]té !
\[G]Je cours sans \[Em]peur sur la \[Bm]voie de tes pré\[C]ceptes,
\[D]Et mes lèvres pu\[G]blient \[Bm]ta véri\[Em]té.
\endverse
\beginverse
\[Em]Heureux ceux qui \[Bm]suivent tes comman\[C]de\[D]ments !
\[G]Oui, plus que \[Em]l'or, que l'\[Bm]or fin, j'aime ta \[C]loi ;
\[D]Plus douce que le \[G]miel, \[Bm]est ta pro\[Em]messe.
\endverse
\beginverse
\[Em]Heureux ceux qui \[Bm]méditent sur ta sa\[C]ges\[D]se !
\[G]Vivifie-\[Em]moi, ap\[Bm]prends-moi tes volon\[C]tés ;
\[D]Dès l'aube, de ta \[G]joie, \[Bm]tu m'as com\[Em]blé.
\endverse
\endsong

\beginsong{Regarde l'étoile}[by={C. Blanchard / d'après Saint Bernard de Clairvaux}]
\beginchorus
Re\[Am]garde l'étoile, invoque Ma\[F]rie,
\[Dm]Si tu la \[Am]suis, tu ne crains \[E]rien !
Re\[Am]garde l'étoile, invoque Ma\[F]rie,
\[Dm]Elle te con\[Am]duit sur le che\[E]min !
\endchorus
\beginverse
Si le \[Am]vent des tentations s'é\[F]lève,
Si tu \[Dm]heurtes le rocher des é\[E]preuves,
Si les \[Am]flots de l'ambition t'en\[F]traînent,
Si l'o\[Dm]rage des passions se dé\[E]chaîne :
\endverse
\beginverse
Dans l'an\[Am]goisse et les périls, le \[F]doute,
Quand la \[Dm]nuit du désespoir te re\[E]couvre,
Si de\[Am]vant la gravité de tes \[F]fautes,
La pen\[Dm]sée du jugement te tour\[E]mente :
\endverse
\beginverse
Si ton \[Am]âme est envahie de co\[F]lère,
Jalou\[Dm]sie et trahison te sub\[E]mergent,
Si ton \[Am]c{\oe}ur est englouti dans le \[F]gouffre,
Empor\[Dm]té par les courants de tris\[E]tesse :
\endverse
\beginverse
Elle se \[Am]lève sur la mer, elle é\[F]claire,
Son é\[Dm]clat et ses rayons illu\[E]minent,
Sa lu\[Am]mière resplendit sur la \[F]terre,
Dans les \[Dm]cieux et jusqu'au fond des a\[E]bîmes.
\endverse
\beginverse*
\[Am]Si tu la suis, tu ne dé\[F]vies pas,
\[Dm]Si tu la pries, tu ne fai\[E]blis pas,
\[Am]Tu ne crains rien, elle est a\[F]vec toi,
\[Dm]Et jusqu'au port, elle te guide\[E]ra.
\endverse*
\endsong

\beginsong{Dans la joie}[by={Glorious}]
\beginchorus
\[G]Je suis dans la \[D]joie,
Une \[A]joie im\[Bm]mense !
\[G]Je suis dans l'allé\[D]gresse,
Car mon \[A]Dieu m'a libé\[Bm]ré !
\[G]Je suis dans la \[D]joie,
Une \[A]joie im\[Bm]mense !
\[G]Je suis dans l'allé\[D]gresse,
Car mon \[A]Dieu m'a libé\[D]ré !
\endchorus
\beginverse
\[G]Je chanterai de \[D]tout mon c{\oe}ur
Les mer\[A]veilles de Jésus, mon Sei\[Bm]gneur !
\[G]Il m'a ôté des \[D]ténèbres,
Il m'a \[A]délivré de tout pé\[D]ché !
\endverse
\beginverse
\[G]Car mon Dieu est fi\[D]dèle,
Il ne m'aban\[A]donne ja\[Bm]mais !
\[G]Je n'ai plus rien à \[D]craindre,
Car mon \[A]Dieu m'a libé\[D]ré !
\endverse
\endsong

\beginsong{Ne rentrez pas chez vous comme avant}[by={J. Lesbordes / P. Buchet-Chastel}]
\beginchorus
\[Am]Ne rentrez pas chez vous comme a\[Dm]vant,
\[G]Ne vivez pas chez vous comme a\[C]vant. \[E7]
\[Am]Changez vos cœurs, chassez vos \[Dm]peurs,
\[Am]Vivez en \[E7]hommes nou\[Am]veaux.
\endchorus
\beginverse
À quoi \[Am]bon les mots si l'on ne s'en\[Dm]tend pas,
À quoi \[G]bon les phrases si l'on n'é\[C]coute pas, \[E7]
À quoi \[Am]bon la joie si l'on ne par\[Dm]tage pas,
À quoi \[Am]bon la \[E7]vie si l'on n'aime \[Am]pas ?
\endverse
\beginverse
Pour\[Am]quoi une chanson si l'on ne \[Dm]chante pas,
Pour\[G]quoi l'espérance si l'on n'y \[C]croit pas, \[E7]
Pour\[Am]quoi l'amitié si l'on n'ac\[Dm]cueille pas,
Pour\[Am]quoi dire l'\[E7]amour si l'on n'agit \[Am]pas ?
\endverse
\beginverse
Je vais \[Am]repartir, je veux te \[Dm]prier,
Je vais \[G]repartir et je veux t'é\[C]couter, \[E7]
Je vais \[Am]repartir et je veux te \[Dm]chanter,
Je vais \[Am]repar\[E7]tir, je veux t'annon\[Am]cer.
\endverse
\endsong

\beginsong{Voici le corps et le sang du seigneur}[by={Marc Dannaud}]
\beginchorus
\[D]Voici le corps et le \[A]sang du Sei\[Em]gneur,
\[B]La \[Em]coupe du salut et le \[Bm]pain de la vie.
\[G]Dieu immortel se donne en nourri\[D]ture, \[Bm]
\[Em]Pour que nous ayons la vie éter\[A]nel\[G]le. \[D]
\endchorus
\beginverse
Au mo\[D]ment de pas\[Bm]ser vers le \[A]Père,
Le Sei\[Bm]gneur prit du \[Gmaj7]pain et du \[Asus4]vin ;
\[F#/A#]Pour que \[Bm]soit accom\[G]pli le mys\[G/B]tè\[Bm]re
Qui a\[D]paise à ja\[Bm]mais notre \[Asus4]faim.
\endverse
\beginverse
Dieu se \[D]livre lui-\[Bm]même en par\[A]tage
Par a\[Bm]mour pour son \[Gmaj7]peuple affa\[Asus4]mé.
\[F#/A#]Il nous \[Bm]comble de \[G]son héri\[G/B]ta\[Bm]ge
Afin \[D]que nous soy\[Bm]ons rassa\[Asus4]siés.
\endverse
\beginverse
C'est la \[D]foi qui nous \[Bm]fait recon\[A]naître,
Dans ce \[Bm]pain et ce \[Gmaj7]vin consa\[Asus4]crés,
\[F#/A#]La pré\[Bm]sence de \[G]Dieu, notre \[G/B]Maî\[Bm]tre,
Le Sei\[D]gneur Jé\[Bm]sus ressusci\[Asus4]té.
\endverse
\beginverse
Que nos \[D]langues sans \[Bm]cesse pro\[A]clament
La mer\[Bm]veille que \[Gmaj7]Dieu fait pour \[Asus4]nous ;
\[F#/A#]Aujourd'\[Bm]hui il al\[G]lume une \[G/B]flam\[Bm]me,
Afin \[D]que nous l'ai\[Bm]mions jusqu'au \[Asus4]bout.
\endverse
\endsong

\end{songs}\songcolumns{2}\begin{songs}{titleidx}

\beginsong{Regardez l'humilité de Dieu}[by={Anne-Sophie Rahm / d'après Saint François d'Assise}]
\beginchorus
\[Cm]Regardez l'humili\[Ab]té de Dieu, \[Eb]regardez l'humili\[Bb]té de Dieu,
\[Cm]Regardez l'humili\[Ab]té de Dieu, et \[Bb]faites-lui hommage de vos \[Eb]c{\oe}urs. \[Cm] \[Bb] \[Cm]
\endchorus
\beginverse
\[Cm]Admirable gran\[Eb]deur, étonnante bon\[Bb]té du \[Cm]maître de l'uni\[Ab]vers
Qui s'humi\[Eb]lie pour nous au point de se ca\[Bb]cher dans une pe\[Fm]tite hostie de \[G7]pain. \[G]
\endverse
\beginverse
\[Cm]Faites-vous tout pe\[Eb]tits, vous aussi devant \[Bb]Dieu pour \[Cm]être élevés par \[Ab]Lui,
Ne gar\[Eb]dez rien pour vous, offrez-vous tout en\[Bb]tiers à ce \[Fm]Dieu qui se donne à \[G7]vous. \[G]
\endverse
\endsong

\beginsong{Ma passion}[by={Glorious}]
\beginverse
\[G]Quand les montagnes trem\[D]bleront, \[Em] \[C]
\[G]Quand je serai éprou\[D]vé, \[Em] \[C]
\[G]Et ma vie en plein dé\[D]sert, \[Em] \[C]
\[G]En attendant Ta lu\[D]mière. \[C2]
\[C]Dans mon his\[D]toire, au c{\oe}ur de mes \[G]larmes,
\[Em]De mes \[C]nuits, je redi\[D]rai :
\endverse
\beginchorus
\[Em]Tu seras mon cri, \[C]Tu seras ma voix,
\[G]Tu seras le battement de mon \[D]c{\oe}ur.
\[Em]Tu seras ma vie, \[C]Tu seras ma joie,
\[G]Tu seras ma Passion Ô Sei\[D]gneur.
\endchorus
\beginverse
\[G]Quand je ne sais où al\[D]ler, \[Em] \[C]
\[G]Mon c{\oe}ur seul abandon\[D]né, \[Em] \[C]
\[G]Quand je dois quitter ma \[D]terre, \[Em] \[C]
\[G]Pour découvrir Ta lu\[D]mière. \[C2]
\[C]Dans mon his\[D]toire, au c{\oe}ur de mes \[G]larmes,
\[Em]De mes \[C]nuits, je redi\[D]rai :
\endverse
\endsong

\end{songs}\songcolumns{3}\begin{songs}{titleidx}
