\beginsong{Comme un homme}[by={Mulan}]
\beginverse
\[Em]Attaquons l'exer\[D/F#]cice pour \[G]défaire les \[D/F#]Huns, \[G]
\[Am]M'ont-ils donné leurs fils ? Je n'en \[D]vois pas un.
\[C/E]Vous êtes plus fragiles que des \[D/F#]fillettes,
Mais \[G]jusqu'au bout, et \[C]coup par coup,
Je \[C]saurai \[Dsus4]faire \[D]de vrais hommes de \[Em]vous. \[D] \[Em]
\endverse
\beginverse
\[Em]Comme la flèche qui \[D/F#]vibre, et \[G]frappe en plein \[D/F#]c{\oe}ur, \[G]
\[Am]En trouvant l'équilibre, vous serez vain\[D]queur.
\[C/E]Vous n'êtes qu'une bande de \[D/F#]femmelettes,
Mais \[G]envers et contre \[C]tout,
Je \[C]saurai \[Dsus4]faire \[D]de vrais hommes de \[Em]vous ! \[D] \[Em]
\endverse
\beginverse*
\[C]J'aurai dû me mettre au ré\[D]gime...
\[B]Saluez tous mes amis pour \[Em]moi...
\[D/F#]Je n'aurai pas dû sécher les \[G]cours de \[C]gym...
\[C]Ce gars-là nous flanque les \[D]foies...
\[B]Mais s'il voyait la fille en \[Em]moi ?
\[D/F#]Je suis tout en nage mais \[G]nager je ne sais \[C]pas...
\endverse*
\beginchorus
\[D](Comme un \[C/E]homme !)
\[C]Sois plus violent que le \[D]cours du tor\[B]rent. \[Em]
\[D](Comme un \[C/E]homme !)
\[C]Sois plus puissant que les \[D]oura\[B]gans. \[Em]
\[C](Comme un homme !)
\[C]Sois plus ardent que le \[D]feu des vol\[B]cans. \[Em]
\[C]Secret comme les nuits de \[D]lune de l'O\[Esus4]ri\[E]ent.
\endchorus
\beginverse
\[F#m]Les jours passent et les \[E/G#]Huns
Ne \[A]sont plus, \[E/G#]très \[A]loin. \[Bm] \[E]
\[F#m]Suivez bien mon \[E/G#]chemin,
\[A]Vous vi\[E/G#]vrez de\[A]main. \[Bm] \[E]
\[D]Vous ne serez jamais vaillants et \[E]forts,
Comme des \[A]hommes, rentrez chez \[D]vous,
Je \[D]ne peux faire de vrais \[E]hommes de \[F#m]vous.
\endverse
\endsong
