\beginsong{Il en faut peu pour être heureux}[by={Le Livre de la Jungle}]
\beginverse
\[G]Il en faut \[G7]peu pour être heu\[C]reux,
Vraiment très peu pour être heu\[C7]reux.
\[G]Il faut se satis\[E7]faire du néces\[A7]saire, \[D7]
\[G]Un peu d'eau fraîche et de ver\[G7]dure
Que nous \[C]prodigue la na\[C7]ture,
\[G]Quelques \[E7]rayons de \[A7]miel et de so\[D7]leil. \[G]
\endverse
\beginverse
\[D7]Je dors d'ordinaire sous les fron\[G]daisons,
Et \[D7]toute la jungle est ma mai\[G]son. \[G7]
\[C]Toutes les abeilles de la fo\[Cm]rêt
Butinent \[G]pour moi dans les bos\[A7]quets.
\[A7]Et quand je retourne un gros caillou,
\[D7]Je sais trouver des fourmis des\[G]sous,
Es\[E7]saie, c'est bon, c'est \[A7]doux !
Il en faut \[D7]vraiment peu, très peu pour être heu\[G]reux.
\endverse
\beginchorus
\[G]Il en faut \[G7]peu pour être heu\[C]reux,
Vraiment très peu pour être heu\[C7]reux.
\[G]Chassez de votre es\[E7]prit tous vos sou\[A7]cis, \[D7]
\[G]Prenez la vie du bon cô\[G7]té,
Riez, \[C]sautez, dansez, chan\[C7]tez,
Et \[G]vous \[E7]serez un \[A7]ours très \[D7]bien lé\[G]ché.
\endchorus
\beginverse
\[D7]Cueillir une banane, oui ! Ça se fait sans as\[G]tuce,
Mais \[D7]c'est tout un drame si c'est un cac\[G]tus. \[G7]
\[C]Si vous chipez des fruits sans é\[Cm]pine,
Ce n'est \[G]pas la peine de faire atten\[A7]tion.
\[A7]Mais si le fruit de vos rapines est tout plein d'épines,
\[D7]C'est beaucoup moins \[G]bon.
A\[E7]lors petit, as-tu com\[A7]pris ?
Il en faut \[D7]vraiment peu, très peu pour être heu\[G]reux.
\endverse
\beginverse*
\[E7]Et tu verras qu'tout est résolu
\[A7]Lorsque l'on se passe
\[D7]Des choses superflues,
\[G]Alors tu ne t'en \[E7]fais plus.
Il en faut \[A7]vraiment peu, très \[D7]peu pour être heu\[G]reux.
\endverse*
\endsong
