\beginsong{L'hymne de nos campagnes}[by={Tryo}]
\beginverse
\[Dm]Si tu es né dans une cité \[Bb]HLM, \[A]
\[Dm]Je te dédicace ce po\[Bb]ème. \[A]
\[Dm]Eh, les mans, faut faire la \[Bb]part des \[A]choses,
\[Dm]Il est grand temps de faire une \[Bb]pause. \[A]
\[Dm]De troquer cette vie mo\[Bb]rose \[A]
\[Dm]Contre le parfum d'une \[Bb]rose. \[A]
\endverse
\beginchorus
\[Dm]C'est l'hymne de nos cam\[Bb]pagnes, \[A]
\[Dm]De nos rivières, de nos mon\[Bb]tagnes, \[A]
\[Dm]De la vie man, du monde ani\[Bb]mal, \[A]
\[Dm]Crie-le bien fort, use tes cordes vo\[Bb]cales ! \[A]
\endchorus
\beginverse
\[Dm]Pas de boulot, pas de di\[Bb]plôme, \[A]
\[Dm]Partout la même odeur de \[Bb]zone. \[A]
\[Dm]Va voir ailleurs, rien ne te re\[Bb]tient, \[A]
\[Dm]Va vite faire quelque chose de tes \[Bb]mains. \[A]
\[Dm]Ne te retourne pas, ici tu n'as \[Bb]rien, \[A]
\[Dm]Et sois le premier à chanter ce re\[Bb]frain. \[A]
\endverse
\beginverse
\[Dm]Assieds-toi près d'une ri\[Bb]vière, \[A]
\[Dm]Écoute le coulis de l'eau sur la \[Bb]terre. \[A]
\[Dm]Dis-toi qu'au bout, hé ! il y a la \[Bb]mer, \[A]
\[Dm]Et que ça, ça n'a rien d'éphé\[Bb]mère. \[A]
\endverse
\beginverse
\[Dm]Assieds-toi près d'un vieux \[Bb]chêne \[A]
\[Dm]Et compare-le à la race hu\[Bb]maine. \[A]
\[Dm]Lève la tête, regarde ses \[Bb]feuilles, \[A]
\[Dm]Tu verras peut-être un écu\[Bb]reuil. \[A]
\endverse
\beginverse
\[Dm]Peut-être que je parle pour ne rien \[Bb]dire, \[A]
\[Dm]Que quand tu m'écoutes tu as envie de \[Bb]rire. \[A]
\[Dm]Et j'aimerais pour tous les ani\[Bb]maux \[A]
\[Dm]Que tu captes le message de mes \[Bb]mots. \[A]
\[Dm]Car un lopin de terre, une tige de ro\[Bb]seau \[A]
\[Dm]Servira à la croissance de tes mar\[Bb]mots ! \[A]
\endverse
\endsong
