\beginsong{Le matou revient}[by={Steve Waring}]
\beginverse
\[Am]Tompson, le vieux fer\[G]mier, a beau\[F]coup d'en\[E]nuis.
\[Am]Il n'arrive pas à se \[G]débarrasser de son \[F]vieux gros chat \[E]gris.
\[Am]Pour mettre à la porte son \[G]chat, il a ten\[F]té n'importe \[E]quoi.
\[Am]Il l'a même posté au Ca\[G]nada et lui a \[F]dit « Tu resteras \[E]là ! »
\endverse
\beginchorus
\[Am]Mais le matou re\[G]vient le jour sui\[F]vant,
Le matou re\[E]vient, il est toujours vivant.
\endchorus
\beginverse
\[Am]Tompson paie un petit \[G]gars pour assas\[F]siner le \[E]chat.
\[Am]L'enfant part à la \[G]pêche, l'animal \[F]dans les \[E]bras.
\[Am]Au milieu de la ri\[G]vière, le ca\[F]not a cou\[E]lé.
\[Am]Le fermier apprend que \[G]l'enfant s'est \[F]noyé\[E]ééé.
\endverse
\beginverse
\[Am]Le voisin de Tompson com\[G]mence à s'éner\[F]ver,
Il prend sa cara\[E]bine et la bourre de T.N.T.
\[Am]Le fusil éclate, la \[G]ville est affo\[F]lée,
Une pluie de petits \[E]morceaux d'homme vient de tomber.
\endverse
\beginverse
\[Am]Le fermier décou\[G]ragé envoie son \[F]chat chez le bou\[E]cher
\[Am]Pour qu'il en fasse du \[G]hachis Parmen\[F]tier.
Le chat hurle et dis\[E]paraît dans la machine.
\[Am]« De la viande poi\[G]lue » est affi\[F]ché sur la vi\[E]trine.
\endverse
\beginverse
\[Am]Un fou s'engage à \[G]partir en bal\[F]lon
Pour aller dans la \[E]lune déposer le chaton.
\[Am]Au cours du voyage, le \[G]ballon a cre\[F]vé.
À l'autre bout du \[E]monde, un cadavre est retrouvé.
\endverse
\beginverse
\[Am]Cette fois-ci, on en\[G]voie le chat au \[F]Cap Kenne\[E]dy.
\[Am]C'est dans une fusée à \[G]trois étages \[F]qu'il est par\[E]ti.
\[Am]Le fermier saute de \[G]joie, car il n'a \[F]plus de sou\[E]cis.
\[Am]Le lendemain matin, \[G]on l'appelle \[F]de Mia\[E]mi...
\endverse
\endsong
