\beginsong{Une belle histoire}[by={Michel Fugain}]
\beginverse
\[Am]C'est un beau ro\[Dm7]man, c'est une belle his\[G]toire, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]C'est une romance d'aujour\[Esus4]d'hui. \[E]
\[Am]Il rentrait chez \[Dm7]lui, là-haut vers le \[G]brouillard, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Elle descendait dans le mi\[Esus4]di, le mi\[E]di.
\endverse
\beginchorus
\[Am]Ils se sont trou\[Dm7]vés au bord du che\[G7]min, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Sur l'autoroute des vacances, c'était sans doute un jour de chance.
\[Am]Ils avaient le \[Dm7]ciel à portée de \[G7]main, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Un cadeau de la providence,
Alors pourquoi penser au lende\[Em]main. \[Dm] \[G]
\endchorus
\beginverse
\[Am]Ils se sont ca\[Dm7]chés dans un grand champ de \[G7]blé, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Se laissant porter par le cou\[Esus4]rant. \[E]
\[Am]Se sont racon\[Dm7]té leur vie qui commen\[G7]çait, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Ils n'étaient encore que des en\[Esus4]fants, des en\[E]fants.
\endverse
\beginverse
\[Am]Ils se sont quit\[Dm7]tés au bord du ma\[G]tin, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Sur l'autoroute des vacances, c'était fini le jour de chance.
\[Am]Ils reprirent alors \[Dm7]chacun leur che\[G]min, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Saluèrent la providence
En se faisant un signe de la \[Em]main. \[Dm] \[G]
\endverse
\beginverse
\[Am]Il rentra chez \[Dm7]lui, là-haut vers le \[G]brouillard, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]Elle est descendue, là-bas dans le \[Esus4]mi\[E]di. \[Am]
\[Am]C'est un beau ro\[Dm7]man, c'est une belle his\[G]toire, \[Cmaj7]
\[Fmaj7]C'est une romance d'aujour\[Esus4]d'hui. \[E] \[A]
\endverse
\endsong
