\beginsong{La tribu de Dana}[by={Manau}]
\textnote{Capo 3}
\beginverse
\[Am]Le vent souffle sur les plaines de la Bretagne armo\[G]ricaine,
\[F]Je jette un dernier regard sur ma femme, mon fils et mon do\[E]maine.
\[Am]Akim, le fils du forgeron est venu me cher\[G]cher,
\[F]Les druides ont décidé de mener le combat dans la val\[E]lée. \[Am]
\[Am]C'est l'heure maintenant de défendre notre \[G]terre
\[F]Contre une armée de Cimmériens prête à croiser le \[E]fer.
\[Am]Car c'est la première fois pour moi que je pars au com\[G]bat
\[F]Et j'espère être digne de la tribu de Da\[E]na. \[Am]
\endverse
\beginchorus
\[Am]Dans la vallée oh oh \[G]de Dana lali\[F]lala. \[E]
Dans la vallée oh \[Am]oh j'ai pu entendre les \[G]échos.
\[Am]Dans la vallée oh oh \[G]de Dana lali\[F]lala. \[E]
Dans la vallée oh \[Am]oh des chants de guerre près des tom\[G]beaux. \[Am]
\endchorus
\beginverse
\[Am]Après quelques incantations de druides et de ma\[G]gie,
\[F]Toute la tribu, le glaive en main courait vers l'enne\[E]mi.
\[Am]Mes frères tombaient l'un après l'autre devant mon re\[G]gard,
\[F]Sous le poids des armes que possédaient tous ces bar\[E]bares.
\[Am]Fallait défendre la terre de nos ancêtres enterrés \[G]là
\[F]Et pour toutes les lois de la tribu de Da\[E]na. \[Am]
\endverse
\beginverse
\[Am]Au bout de la vallée on entendait le son d'une \[G]corne,
\[F]D'un chef ennemi qui rappelait toute sa \[E]horde.
\[Am]Le vent souffle toujours sur la Bretagne armori\[G]caine
\[F]Et j'ai rejoint ma femme, mon fils et mon do\[E]maine.
\[Am]J'ai tout reconstruit de mes mains pour en arriver \[G]là,
\[F]Je suis devenu roi de la tribu de Da\[E]na. \[Am]
\endverse
\endsong
