\beginsong{Les lacs du Connemara}[by={Michel Sardou}]
\beginchorus
\[D]Terre brûlée au vent des landes de \[D]pierre,
Autour des lacs, c'est pour les vi\[Bm]vants
Un peu d'enfer, le Conne\[A]mara.
\[Em]Des nuages noirs qui \[B7]viennent du \[Em]nord
Colorent la \[B7]terre, les lacs les ri\[C]vières :
C'est le décor du Conne\[A]mara.
\endchorus
\beginverse
\[D]Au printemps suivant, le \[G]ciel irlan\[D]dais
Était en paix, Mau\[A]reen a plongé \[Bm]nue
Dans un lac du Conne\[Asus4]ma\[A]ra. \[B7]
\[Em]Sean Kelly s'est dit : « Je \[B7]suis catho\[Em]lique.
Maureen aus\[B7]si », l'église en gra\[Em]nit
De \[B7]Lime\[Em]rick, Maureen a dit \[Em7]« oui ». \[A]
\endverse
\beginverse
\[F]De Tiperrary, Bally-\[Bb]Connelly et de \[F]Galway,
Ils \[C]sont arrivés dans le \[Dm]comté du Conne\[Csus4]ma\[C]ra.
\[Gm]Y'avait les Connor, les O'\[D7]Conolly, les Fla\[Gm]herty
Du \[D7]Ring of Kerry et de \[Gm]quoi boire trois jours et deux \[C]nuits. \[Ab7]
\endverse
\beginverse*
Là-\[Db]bas, au Conne\[Ab]ma\[Db]ra, \[Bb7]
On \[Ebm7]sait tout le prix du si\[Ebsus4]len\[Db]ce. \[Ab7]
Là-\[F7]bas, \[Bbm]au Conne\[F7]mara, on \[Gb]dit que la vie
C'est une fo\[F]lie et que la fo\[Ebm7]lie, ça se \[Ab]danse.
\endverse*
\beginverse
\[D]On y vit encore au \[G]temps des \[D]Gaels
Et de Crom\[A]well, au rythme des \[Bm]pluies
Et du soleil, au pas des che\[Asus4]vaux. \[A]
\[Em]On y croit encore aux \[B7]monstres des \[Em]lacs
Qu'on voit na\[B7]ger certains soirs d'é\[Em]té
Et replonger pour l'éter\[A]nité.
\endverse
\endsong
