\beginsong{Elle me dit}[by={MIKA}]
\textnote{Capo 6}
\beginverse
\[E]Elle me dit, écris une chanson con\[B]tente,
Pas une chanson dépri\[A]mante,
\[E]Une chanson que tout le monde \[B]aime. \[A]
\[E]Elle me dit, tu deviendras million\[B]naire,
Tu auras de quoi être \[A]fier,
\[E]Ne finis pas comme ton \[B]père. \[A]
\endverse
\beginverse
\[E]Elle me dit, ne t'enferme pas dans ta \[B]chambre,
Vas-y secoue-toi et \[A]danse,
\[E]Dis-moi c'est quoi ton pro\[B]blème. \[A]
\[E]Elle me dit, qu'est-ce que t'as, t'as pas l'air \[B]coincé ?
T'es défoncé ou t'es \[A]gay ?
\[E]Tu finiras comme ton \[B]frère. \[A]
\endverse
\beginverse*
\[E]Elle me dit, c'est ta vie,
\[B]Fais c'que tu veux, tant pis.
\[C#m7]Un jour tu comprendras,
\[A]Un jour tu t'en voudras.
\[E]Elle me dit, t'es trop nul,
\[B]Sors un peu de ta bulle.
\[C#m7]Tu fais n'importe quoi,
\[A]On dirait que t'aimes ça.
\endverse*
\beginchorus
\[E]Pourquoi tu gâches ta \[B]vie,
Pourquoi tu gâches ta \[A]vie,
\[E]Pourquoi tu gâches ta vie,
\[B]Danse, danse, \[A]danse !
\endchorus
\beginverse
\[E]Elle me dit, fais comme les autres gar\[B]çons,
Vas taper dans un bal\[A]lon,
\[E]Tu deviendras popu\[B]laire. \[A]
\[E]Elle me dit, un jour je serai plus \[B]là,
Mais c'est quand elle me dit \[A]ça
\[E]Qu'elle me dit un truc que \[B]j'aime. \[A]
\endverse
\beginverse
\[E]Elle me dit, t'as pas encore des ch'veux \[B]blancs
Mais t'auras bientôt 30 \[A]ans,
\[E]Faudrait mieux que tu te ré\[B]veilles. \[A]
\[E]Elle me dit, oui un jour tu me tue\[B]ras,
Mais c'est quand elle me dit \[A]ça
\[E]Qu'elle me dit un truc que \[B]j'aime. \[A]
\endverse
\endsong
