\beginsong{L'Amérique pleure}[by={Les Cowboys Fringants}]
\beginverse
\[F]Encore un jour à se lever
En même temps que le so\[C]leil,
La face encore un peu poquée
D'mon quatre heures de sommeil.
\[F]J'tire une coup' de poffes de clope,
Job done pour les vita\[C]mines,
Pis un bon café à l'eau de moppe,
Histoire de s'donner meilleure mine.
\endverse
\beginverse*
\[G] \[E] \[F] \[C] \[G] \[F]
\endverse*
\beginverse
\[F]J'prends le Florida Turnpike,
Pis demain soir j'ta Mont\[C]magny,
Non trucker c'pas vraiment l'Klondike
Mais tu vois du pays.
\[F]Surtout que ça t'fait réaliser
Que derrière les beaux pay\[C]sages,
Y'a tellement d'inégalités
Et de souffrance sur les visages.
\endverse
\beginchorus
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais comment font tous ces \[F]gens ?
Pour croire encore en la \[C]vie,
Dans cette \[G]hypocri\[F]sie.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Et que j'park mon vieux ca\[F]mion,
J'vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon \[G]rétrovi\[F]seur.
\endchorus
\beginverse
\[F]Moi je traîne dans ma remorque
Tous les excès d'mon é\[C]poque,
La surabondance surgelée,
Shootée, suremballée.
\[F]Pendant qu'les v{\oe}ux pieux passent dans l'beurre,
Que notre insouciance est re\[C]pue,
C'est dans le fond des containers
Que pourront pourrir les surplus.
\endverse
\beginverse*
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais que feront nos en\[F]fants ?
Quand il ne restera \[C]rien,
Que des \[G]ruines et la \[F]faim.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Et que j'parke mon vieux ca\[F]mion,
J'vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon \[G]rétrovi\[F]seur.
\endverse*
\beginverse
\[F]Sur l'Interstate 95
Partent en fumée tous les \[C]rêves,
Un char en feu dans une bretelle,
Un accident mortel.
\[F]Et au milieu de ce bouchon,
Pas de respect pour la \[C]mort,
Chacun son tour joue du klaxon,
Tellement pressé d'aller nulle part.
\endverse
\beginverse*
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais où s'en vont tous ces \[F]gens ?
Y'a tellement de chars par\[C]tout,
Le monde est \[G]rendu \[F]fou.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Et que j'parke mon vieux ca\[F]mion,
J'vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon \[G]rétrovi\[F]seur.
\endverse*
\beginverse
\[F]Un aut' truck stop d'autoroute,
Pogné pour manger d'la ch'\[C]noute.
C'est vrai que dans la soupe du jour
Y'a pu tellement d'amour.
\[F]On a tué la chaleur humaine
Avec le service à la \[C]chaîne.
À la télé un aut' malade
Vient d'déclencher une fusillade.
\endverse
\beginverse*
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais comment font ces pauvres \[F]gens
Pour traverser tout le \[C]cours
D'une vie \[G]sans a\[F]mour.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Pis que j'parke mon vieux ca\[F]mion,
Je vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon \[G]rétrovi\[F]seur.
\endverse*
\beginverse
\[F]Rien n'empêche que moi aussi,
Quand j'roule tout seul dans la \[C]nuit,
J'me demande des fois ce que je fous ici,
Pris dans l'arrière-pays.
\[F]J'pense à tout c'que j'ai manqué
Avec Mimi pi les deux \[C]filles,
Et j'ai ce sentiment fucké
D'être étranger dans ma famille.
\endverse
\beginverse*
\[G]La question que j'me pose tout le \[E]temps,
Pourquoi travailler au\[F]tant,
M'éloigner de ceux que \[C]j'aime,
Tout ça pour \[G]jouer la \[F]game.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand j'suis loin de la mai\[E]son,
Assis dans mon vieux ca\[F]mion,
J'ai toute l'Amérique qui \[C]pleure
Quelque part au \[G]fond du c{\oe}\[F]ur.
\endverse*
\endsong
