\beginsong{Les prisons de Nantes}
\beginverse
\[Am]Dans les prisons de Nantes, \[G]landidididoudan...
\[Am]Dans les prisons de Nantes, y'avait un prisonnier, \[G]y'avait un pri\[Am]sonnier.
\endverse
\beginverse
\[Am]Personne ne le vint l'vouer, \[G]landidididoudan...
\[Am]Personne ne le vint l'vouer, que la fille du geôlier, \[G]la fille du \[Am]geôlier.
\endverse
\beginverse
\[Am]Un jour il lui demande, \[G]landidididoudan...
\[Am]Un jour il lui demande, oui que dit-on de moué, \[G]que dit-on de \[Am]moué.
\endverse
\beginverse
\[Am]On dit de vous en ville, \[G]landidididoudan...
\[Am]On dit de vous en ville, que vous serez pendu, \[G]et vous se\[Am]rez \[Em]pen\[Am]du.
\endverse
\beginverse
\[Am]Mais s'il faut qu'on me pende, \[G]landidididoudan...
\[Am]Mais s'il faut qu'on me pende, déliez-moi les pieds, \[G]déliez-moi \[Am]les \[Em]pieds. \[Am]
\endverse
\beginverse
\[Am]La fille était jeunette, \[G]landidididoudan...
\[Am]La fille était jeunette, les pieds lui a délié, \[G]les pieds lui \[Am]a \[Em]dé\[Am]lié.
\endverse
\beginverse
\[Am]Le prisonnier alerte, \[G]landidididoudan...
\[Am]Le prisonnier alerte, dans la Loire s'est jeté, \[G]dans la Loire \[Am]s'est \[Em]je\[Am]té.
\endverse
\beginverse
\[Am]Je chante pour les belles, \[G]landidididoudan...
\[Am]Je chante pour les belles, surtout celle du geôlier, \[G]celle du \[Am]ge\[Em]ô\[Am]lier.
\endverse
\beginverse
\[Am]Si je reviens à Nantes, \[G]landidididoudan...
\[Am]Si je reviens à Nantes, oui je l'épouserai, \[G]je l'épou\[Am]se\[Em]rai. \[Am]
\endverse
\endsong
