\beginsong{Mistral gagnant}[by={Renaud}]
\beginverse
\[Bm]À m'asseoir sur un banc, cinq minutes avec toi
Et regarder les gens, \[Em]tant qu'il y en a.
\[A7]Te parler du bon temps qu'est mort ou qui r'viendra
En serrant dans ma main \[D]tes p'tits doigts.
\[Bm]Pis donner à bouffer à des pigeons idiots,
Leur filer des coups d'pied \[Em]pour de faux.
\[A7]Et entendre ton rire qui lézarde les murs,
Qui sait surtout guérir \[D]mes blessures.
\endverse
\beginchorus
\[G]Te raconter un peu
Comment j'é\[F#7]tais, mino,
Les bombecs fabu\[Bm]leux qu'on piquait chez l'marchand.
\[G]Car en sac et Mintho,
Caramels \[F#7]à un franc,
Et les Mistral ga\[Bm]gnants.
\[A]Et les Mistral ga\[G]gnants.
\endchorus
\beginverse
\[Bm]Ah... marcher sous la pluie, cinq minutes avec toi
Et regarder la vie, \[Em]tant qu'y en a.
\[A7]Te raconter la Terre en te bouffant des yeux
Et parler de ta mère \[D]un petit peu.
\[Bm]Et sauter dans les flaques pour la faire râler,
Bousiller nos godasses \[Em]et s'marrer.
\[A7]Et entendre ton rire comme on entend la mer,
S'arrêter, r'partir \[D]en arrière.
\endverse
\beginverse
\[Bm]Ah... m'asseoir sur un banc, cinq minutes avec toi
Et regarder le soleil \[Em]qui s'en va.
\[A7]Te parler du bon temps qu'est mort et je m'en fous,
Te dire que les méchants \[D]c'est pas nous.
\[Bm]Que si moi je suis barge, ce n'est que de tes yeux,
Car ils ont l'avantage \[Em]d'être deux.
\[A7]Et entendre ton rire s'envoler aussi haut
Que s'envolent les cris \[D]des oiseaux.
\endverse
\beginchorus
\[G]Te raconter enfin
Qu'il faut ai\[F#7]mer la vie
Et l'aimer même \[Bm]si le temps est assassin
\[G]Et emporte avec lui
Les rires \[F#7]des enfants
Et les Mistral ga\[Bm]gnants.
\[A]Et les Mistral ga\[G]gnants.
\[F#7]Et les Mistral ga\[Bm]gnants.
\endchorus
\endsong
