\beginsong{Tous les cris les SOS}[by={Daniel Balavoine}]
\beginverse
\[Am7]Comme un fou va jeter à la \[F]mer
Des bou\[G]teilles vides et puis espère
Qu'on pourra \[Em]lire à tra\[F]vers.
\[Am7]S.O.S. écrit avec de l'\[F]air
Pour te \[G]dire que je me sens seul,
Je des\[Em]sine à l'encre vide un dé\[F]sert. \[G7]
\endverse
\beginchorus
Et je \[C]cours,
\[G]Je me raccroche à la \[Am]vie,
Je me \[Fmaj9]saoule avec le \[C]bruit
Des \[G]corps qui m'en\[F]tourent.
\[G]Comme des lianes nouées de \[F]tresses,
Sans com\[G]prendre la dé\[C]tresse
Des \[G]mots que j'en\[F]voie.
\endchorus
\beginverse
\[Am7]Difficile d'appeler au se\[F]cours
Quand tant de \[G]drames nous oppressent
Et les \[Em]larmes nouées de \[F]stress.
\[Am7]Étouffent un peu plus les cris d'a\[F]mour
De ceux qui \[G]sont dans la faiblesse,
Et dans un \[Em]dernier espoir dispa\[F]raissent. \[G7]
\endverse
\beginverse*
\[Dm]Tous les cris, les S.O.S.
\[Esus4]Partent dans les \[E7]airs,
Dans l'\[Am]eau, laissent une \[F]trace
Dont les \[G]écumes font la beau\[Em]té. \[F]
\[Dm]Pris dans leur vaisseau de verre,
\[Esus4]Les messages \[E]luttent,
Mais les \[Am]vagues les ra\[F]mènent
En \[G]pierres d'étoile sur les ro\[Em]chers. \[F]
\endverse*
\beginverse
\[Am7]Et j'ai ramassé les bouts de \[F]verre,
J'ai re\[G]collé tous les morceaux,
Tout était \[Em]clair comme de l'\[F]eau.
\[Am7]Contre le passé y'a rien à \[F]faire,
Il fau\[G]drait changer les héros
Dans un \[Em]monde où le plus beau reste à \[F]faire. \[G7]
\endverse
\endsong
