\beginsong{Allez viens}[by={Collège de branche, 2019}]
\beginchorus
Allez \[Em]viens, \[C]viens, \[G]viens dans la fo\[D]rêt !
Allez \[Em]viens, \[C]viens, \[G]viens dans la fo\[D]rêt !
\[Em]Bienvenue dans \[C]la peuplade : \[G]ton équipe, dans \[D]la cabane.
\[Am]Mets ta chemise, \[Em]ton foulard, al\[D]lez, \[Em]rejoins-\[D]nous !
Allez \[Em]viens.
\endchorus
\beginverse
\[Em]Tu quittes \[Bm7]papa, maman ; \[C]au revoir \[Bm]les parents.
\[Am7]Salut les co\[Bm]pains. En \[C]orange on est \[D]bien !
\[Em]Au c{\oe}ur de la na\[Bm7]ture, \[C]tu vas apprendre \[Bm]en jouant.
\[Am7]Tu verras, c'est \[Bm]pas si dur, \[C]tu viens vivre une \[D]aventure !
\endverse
\beginverse
\[Em]Tu deviens louv'\[Bm7]teau jeannette ; \[C]jouons, dansons, \[Bm]c'est la fête.
\[Am7]Après s'être \[Bm]présentés, \[C]on prend le goû\[D]ter.
\[Em]Tous ensemble pour \[Bm7]faire des n{\oe}uds, \[C]à plusieurs c'est \[Bm]toujours mieux.
\[Am7]Des étoiles \[Bm]plein les yeux \[C]en chantant au\[D]tour du feu.
\endverse
\beginverse
\[Em]Vas agir pour \[Bm7]la nature \[C]et courir à \[Bm]toute allure.
\[Am7]Tu vas grandir, \[Bm]découvrir la \[C]forêt, ses sen\[D]tiers.
\[Em]Dormir tous \[Bm7]sous la tente \[C]ou les étoiles, \[Bm]ça te tente.
\[Am7]Un serment pour vi\[Bm]vre en groupe. \[C]on est tous à \[D]ton écoute
\endverse
\beginverse
\[Em]Vas-y fais \[Bm7]de ton mieux, \[C]ensemble c'est \[Bm]plus joyeux.
\[Am7]Maintenant c'est \[Bm]à ton tour, allons \[C]voir aux alen\[D]tours.
\[Em]Tu sauras ten\[Bm7]dre la main \[C]pour inviter \[Bm]des copains,
\[Am7]Les guider sur \[Bm]les chemins, \[C]partons en route \[D]vers demain.
\endverse
\endsong
