\beginsong{Oser en grand}[by={Scouts et Guides de France}]
\beginchorus
\[F]Avec ma com\[C]mu, o\[G]ser bâtir en gr\[Am]and,
J'explo\[Fadd9]re et j'ap\[C]prends, \[G]mon équipe m'at\[Am]tend.
Je veux chan\[F]ger le \[C]monde en \[G]rêvant sous la \[Am]toile,
Et \[F]vivre des o\[C]dyssées, gui\[G]dé par les é\[Am]toiles,
Avec \[F]toi (Avec \[C]toi). \[G] \[G7]
\endchorus
\beginverse
J'en\[C]file ma chemise \[Em]bleue, di\[Dm]rection le bon\[Am]heur,
En \[F]avoir plein les \[C]yeux, un \[F]monde tout en cou\[G]leur.
\[C]Écouter la na\[Em]ture, partir à \[Dm]l'aven\[Am]ture,
Je \[F]me lève et j'a\[C]gis, les défis \[F]d'aujourd'\[G]hui.
\endverse
\beginverse
\[C]Fier de ma che\[Em]mise, je \[Dm]défends mes va\[Am]leurs,
Cons\[F]truire des pro\[C]jets qui \[F]rayonnent dans nos \[G]c{\oe}urs.
Nos \[C]rêves et nos ta\[Em]lents pour la com\[Dm]munau\[Am]té,
S'en\[F]gager dans le \[C]monde pour le \[F]faire chan\[G]ger.
\endverse
\beginverse
\[C]Même sans ma che\[Em]mise, que \[Dm]partout l'on se \[Am]dise :
Ma \[F]vie est scintil\[C]lante car ma \[F]promesse est vi\[G]vante !
En \[C]famille, au col\[Em]lège c'est un grand \[Dm]privi\[Am]lège
D'a\[F]voir tant à don\[C]ner, des rires à \[F]parta\[G]ger.
\endverse
\beginverse
Je \[C]change de che\[Em]mise, des\[Dm]tination ail\[Am]leurs,
Dé\[F]coller vers mes \[C]rêves, trans\[F]mettre mon bon\[G]heur.
Mais \[C]avant de par\[Em]tir Ami, je \[Dm]dois te \[Am]dire :
Ose, \[F]vivre et explo\[C]rer, à ton tour \[F]de jou\[G]er !
\endverse
\endsong
