\beginsong{Promesse de scout}[by={Le Cinquième}]
\textnote{Capo 1}
\beginverse
Chez les \[Dm]Scouts, j'y passe le plus clair de mon temps,
\[G]En réunion entre potes, en week-end ou au camp.
Nous on \[Am]kiffe, on s'en fout du regard des gens,
Moi\[F] je suis scout un jour et heureux tout le temps !
Sa\[Dm]pé comme jamais, ma chemise me rend cool,
\[G]Même s'il manque un insigne et qu'elle est toujours en boule.
Le foul\[Am]ard autour du cou, toujours bien noué,
Car \[F]j'ai maté un tuto pour faire le n{\oe}ud carré.
\endverse
\beginverse
A\[Dm]vec mon équipe, monter la tente me rend fier,
\[G]Même avec un bout de bois pour caler la faîtière.
Je cons\[Am]truis des tables, je construis des bancs,
\[F]Mais une fois sur deux ils ne tiennent pas jusqu'à la fin du camp.
Désor\[Dm]mais plus besoin d'aller à la salle,
\[G]Je me muscle en portant les jerricans et les malles.
Pas\[Am]ser une journée à creuser des feuillées,
\[F]Même si au final tout le monde va pisser dans la forêt.
\endverse
\beginverse
J'ai fait des \[Dm]gamelles, des thèques, des sioules,
J'ai chanté à\[G] tue-tête la scoutance et le matou.
Quand je repense à\[Am] tous les souvenirs que j'ai avec vous,
Je ne pense \[F]pas à moi, mais je pense à nous.
\endverse
\beginverse*
Je parle \[Dm]de souvenirs,
Mais si t'e\[G]s pas scout tu peux pas connaître.
Je parle \[Am]de souvenirs,
Mais si t'\[F]es pas scout...
\endverse
\beginchorus
J'vais repartir en \[Dm]camp, revenir tous les \[G]ans,
Même quand je serai \[Am]grand, pro\[F]messe de scout.
(Woh,\[Dm] oh, oh, oh, o\[G]h)
(Wo\[Am]h, oh, oh, oh,\[F] oh)
J'vais repartir en\[Dm] camp (Woh, oh, oh,\[G] oh, oh)
(Wo\[Am]h, oh, oh, oh, oh) \[F]Promesse de scout
\endchorus
\beginverse
Parfois j'ai pas de \[Dm]chance pour la m\[G]étéo,
Concu sous la \[Am]flotte, canicule en \[F]explo.
Je garde le sour\[Dm]ire, même s'il ne fait pas \[G]chaud,
J'allume un p'tit \[Am]feu, j'sors les cha\[F]mallows. Hé, Hé
Je voudrai\[Dm]s dormir, je suis épuisé,
Car depui\[G]s 6h du mat' les louveteaux sont réveillés.
Pour l\[Am]es imaginaires, je sais improviser,
\[F]Un drap et un sac poubelle et me voilà déguisé.
\endverse
\beginverse
\[Dm]J'connais le chant de la Promesse par c{\oe}ur,
\[G]Mes calendriers trouvent toujours preneurs.
J'ai in\[Am]venté un jeu pour une réunion,
\[F]C'est un poule renard vipère où j'ai juste changé les noms.
Ic\[Dm]i on mange mieux qu'au restau,
On \[G]mélange du éco+ avec des produits locaux.
On \[Am]cuisine tout au feu de bois,
\[F]Petit bonus : j'ai d'la cendre dans tous mes plats.
\endverse
\beginverse
Essa\[Dm]yer de sortir sans se faire griller la nuit,
Sentir le \[G]feu de bois pendant la moitié de ma vie.
Pas réussir à mettre \[Am]tout dans mon sac à la fin du camp,
Être nos\[F]talgique de ces souvenirs, de ces moments.
\endverse
\beginverse*
J'pensais que \[Dm]pendant le camp j'avais bronzé,
\[G](Le monde m'appelle)
Mais après \[Am]2 douches la crasse s'est enlevée,
\[F](Le monde m'attend)
\endverse
\beginverse*
[PONT]
Une chem\[Dm]ise, un foulard et mon \[G]sac sur le dos,
\[Am]Ma Promesse, \[F]d'une main qui t'aide à passer la rivière.
J'ai a\[Dm]ppris, j'ai grandi, j'ai dé\[G]couvert la vraie vie,
Ens\[Am]emble on va plus loin, tu connais \[F]déjà le refrain.
\endverse
\endsong
