\beginsong{Des milliards de chemins}[by={Laurent Grzybowski}]
\beginchorus
\[Em]Des milliards \[C]de chemins,
\[D]Mais un seul \[Em]pour chacun.
\[Em]Chemin d'amour qui \[C]fait grandir,
\[D]Chemin qui trace un \[Em]avenir.
\endchorus
\beginverse
\[G]Ton aventure est \[D]une marche
\[Am]Dans une troupe au \[Em]c{\oe}ur battant.
\[C]Auprès de toi je \[G]suis partant,
\[Am]Comme un ami qui t'acc\[D]ompagne.
\[C]Ensemble \[D]nous cher\[G]chons
\[C]Des routes \[G]qui li\[D]bèrent,
\[C]Des routes \[Am]de vi\[D]vants !
\endverse
\beginverse
\[G]Tu as des rêves \[D]plein la tête
\[Am]Et des projets qui \[Em]portent loin.
\[C]Auprès de toi je \[G]suis quelqu'un
\[Am]Qui veut comprendre ta jeu\[D]nesse.
\[C]Ensemble \[D]nous al\[G]lons
\[C]Vers l'aube \[G]et ses lu\[D]mières,
\[C]Vers l'aube \[Am]des vi\[D]vants !
\endverse
\beginverse
\[G]Tu connaîtras le \[D]froid des doutes,
\[Am]Les heures sombres \[Em]de la nuit.
\[C]Au plus profond j'en\[G]tends ton cri
\[Am]Et je demeure à ton é\[D]coute.
\[C]Ensemble \[D]nous par\[G]lons
\[C]Des terres \[G]d'espé\[D]rances,
\[C]Des terres \[Am]de vi\[D]vants !
\endverse
\beginverse
\[G]Tu vas quitter les \[D]jours d’enfance
\[Am]Pour élargir tes \[Em]horizons
\[C]Je rêve aussi de \[G]tes moissons
\[Am]Sous le soleil de la conf\[D]iance
\[C]Ensemble \[D]nous cro\[G]yons
\[C]Au souffle im\[G]prévis\[D]ible
\[C]Le souffle \[Am]des vi\[D]vants
\endverse
\beginverse
\[G]Tu partiras au \[D]vent du large,
\[Am]Malgré la peur de l'\[Em]ouragan.
\[C]Je dis ma foi au \[G]Dieu présent,
\[Am]Le Christ appelle à des au\[D]daces.
\[C]Ensemble \[D]nous pre\[G]nons
\[C]La barque \[G]du pas\[D]sage,
\[C]La barque \[Am]des vi\[D]vants !
\endverse
\beginverse
\[G]Tu recevras pour \[D]le voyage
\[Am]Le pain donné par \[Em]le Seigneur
\[C]Il me nourrit de \[G]sa chaleur
\[Am]J’ai faim de vivre Le par\[D]tage
\[C]Ensemble, \[D]nous dress\[G]ons
\[C]La table \[G]sans front\[D]ières,
\[C]La table \[Am]des vi\[D]vants !
\endverse
\endsong
