\beginsong{Comme un homme}[by={Mulan}]
\beginverse
\[Em]Atta\[D/F#]quons l'e\[G]xercice \[D/F#]pour \[G]dé\[Am]faire les \[D]Huns, 
\[Em]M'ont-ils \[D/F#]donné \[G]leurs fils ? \[D/F#]Je  \[G]n'en \[Am]vois pas  \[D]un.
Vous êtes \[C/E]plus fragiles que \[D/F#]des fillettes,
Mais jusqu'au \[G]bout, et coup par \[C]coup,
Je sau \[C]rai faire \[Dsus4]de \[D]vrais hommes de \[Em]vous. \[D] \[Em]
\endverse
\beginverse
\[Em]Comme la \[D/F#]flèche \[G]qui vibre, \[D/F#]et \[G]frappe \[Am]en plein \[D]c{\oe}ur, 
\[Em]En trou\[D/F#]vant l'é\[G]quilibre, \[D/F#]vous \[G]se\[Am]rez vain\[D]queur.
Vous n'êtes \[C/E]qu'une bande \[D/F#]de femmelettes,
Mais \[G]envers et contre \[C]tout,
Je sau \[C]rai faire \[Dsus4]de \[D]vrais hommes de \[Em]vous. \[D] \[Em]
\endverse
\beginverse*
\[C]J'aurai dû me mettre au \[D]régime...
\[B]Saluez tous mes amis \[Em]pour moi...
\[D/F#]Je n'aurai pas dû sé\[G]cher les cours de \[C]gym...
\[C]Ce gars-là nous flanque \[D]les foies...
\[B]Mais s'il voyait la fille \[Em]en moi ?
\[D/F#]Je suis tout en nage mais \[G]nager je ne sais \[C]pas...
\endverse
\beginchorus
(Comme \[D]un \[C/E]homme !)
\[C]Sois plus vio\[D]lent que le \[B]cours du tor\[Em]rent. 
(Comme \[D]un \[C/E]homme !)
\[C]Sois plus pui\[D]ssant que les \[B]oura\[Em]gans. 
(Comme un \[C]homme !)
\[C]Sois plus ar\[D]dent que le \[B]feu des \[Em]volcans. 
Se\[C]cret comme les nuits de \[D]lune de l'O\[Esus4]rient.\[E]
\endchorus
\beginverse
\[F#m]Les jours \[E/G#]passent et \[A]les Huns
\[E/G#]Ne \[A]sont \[Bm]plus, très \[E]loin.  
\[F#m]Suivez \[E/G#]bien mon \[A]chemin,
\[E/G#]Vous \[A]vi\[Bm]vrez de\[E]main.  
Vous ne se\[D]rez jamais vail\[E]lants et forts,
Comme des \[A]hommes, rentrez chez \[D]vous,
Je ne \[D]peux faire de \[E]vrais hommes de \[F#m]vous.
\endverse
\endsong
