\beginsong{Il en faut peu pour être heureux}[by={Le Livre de la Jungle}]
\beginverse
Il en faut \[G]peu pour \[G7]être heureux,
Vrai\[C]ment très peu pour \[C7]être heureux.
Il \[G]faut se satis\[E7]faire du néces\[A7]saire, \[D7]
Un peu d'eau \[G]fraîche et de \[G7]verdure
Que nous \[C]prodigue la na\[C7]ture,
Quel\[G]ques \[E7]rayons de \[A7]miel et \[D7]de so\[G]leil. 
\endverse
\beginverse
Je dors d'ordi\[D7]naire sous les frondai\[G]sons,
Et toute la \[D7]jungle est ma mai\[G]son. \[G7]
Toutes les \[C]abeilles de la fo\[Cm]rêt
Butinent pour \[G]moi dans les bos\[A7]quets.
\[A7]Et quand je retourne un gros caillou,
\[D7]Je sais trouver des fourmis dessous,
\[G]Essaie, c'est bon, c'est \[E7]doux !
Il en faut \[A7]vraiment peu, très \[D7]peu pour être heu\[G]reux.
\endverse
\beginchorus
Il en faut \[G]peu pour \[G7]être heureux,
Vrai\[C]ment très peu pour \[C7]être heureux.
Chas\[G]sez de votre es\[E7]prit tous vos sou\[A7]cis, \[D7]
Prenez la \[G]vie du \[G7]bon côté,
\[C]Riez, sautez, dan\[C7]sez, chantez,
Et \[G]vous \[E7]serez un \[A7]ours très \[D7]bien lé\[G]ché.
\endchorus
\beginverse
Cueillir une ba\[D7]nane, oui ! Ça se fait sans as\[G]tuce,
Mais c'est tout un \[D7]drame si c'est un cac\[G]tus. \[G7]
Si vous \[C]chipez des fruits sans é\[Cm]pine,
Ce n'est pas la \[G]peine de faire atten\[A7]tion.
\[A7]Mais si le fruit de vos rapines est tout plein d'épines,
\[D7]C'est beaucoup moins bon.
\[G]Alors petit, as-tu com\[E7]pris ?
Il en faut \[A7]vraiment peu, très \[D7]peu pour être heu\[G]reux.
\endverse
\beginverse*
\[E7]Et tu verras qu'tout est résolu
Lorsque \[A7]l'on se passe
Des choses super\[D7]flues,
\[G]Alors tu ne t'en \[E7]fais plus.
Il en faut \[A7]vraiment peu, très \[D7]peu pour être heu\[G]reux.
\endverse
\endsong
