\beginsong{L'hymne de nos campagnes}[by={Tryo}]
\beginverse
Si tu es né dans une cité HLM, 
Je te dédicace ce poème.
En espérant qu'au fond de tes yeux ternes
Tu puisses y voir un petit brin d'herbe
\[Dm]Eh, les mans, faut faire \[Bb]la part des \[A]choses,
\[Dm]Il est grand temps de \[Bb]faire une \[A]pause. 
De tro\[Dm]quer cette \[Bb]vie mo\[A]rose 
\[Dm]Contre le \[Bb]parfum d'une \[A]rose. 
\endverse
\beginchorus
\[Dm]C'est l'hymne \[Bb]de nos \[A]campagnes, 
\[Dm]De nos rivières, \[Bb]de nos mon\[A]tagnes, 
De la \[Dm]vie man, du \[Bb]monde ani\[A]mal, 
\[Dm]Crie-le bien fort, use tes \[Bb]cordes vo\[A]cales ! 
\endchorus
\beginverse
\[Dm]Pas de boulot, \[Bb]pas de di\[A]plôme, 
\[Dm]Partout la même \[Bb]odeur de \[A]zone. 
\[Dm]Plus rien n'agi\[Bb]te tes neu\[A]rones
\[Dm]Pas même le shit que tu \[Bb]mets dans tes \[A]cônes
\[Dm]Va voir ailleurs, rien \[Bb]ne te re\[A]tient, 
Va \[Dm]vite faire quelque chose \[Bb]de tes mains. \[A]
Ne te re\[Dm]tourne pas, ici \[Bb]tu n'as \[A]rien, 
Et \[Dm]sois le premier à \[Bb]chanter ce re\[A]frain. 
\endverse
\beginverse
\[Dm]Assieds-toi près \[Bb]d'une ri\[A]vière, 
\[Dm]Écoute le coulis de l'eau \[Bb]sur la ter\[A]re. 
Dis-toi qu'au \[Dm]bout, hé ! il \[Bb]y a la \[A]mer, 
Et que ça, \[Dm]ça n'a rien d'éphé\[Bb]mère. \[A]
Tu com\[Dm]prendras alors \[Bb]que tu n'es \[A]rien
Comme \[Dm]celui avant toi, comme \[Bb]celui qui \[A]vient
Que le li\[Dm]quide qui \[Bb]coule dans tes \[A]mains
Te \[Dm]servira à vivre jusqu'à \[Bb]demain ma\[A]tin
\endverse
\beginverse
\[Dm]Assieds-toi près d'un vieux \[Bb]chêne \[A]
\[Dm]Et compare-le à la race hu\[Bb]maine. \[A]
L'oxy\[Dm]gène et l'\[Bb]ombre qu'il t'amène
Mé\[Dm]ritent-t'ils les coups de haches \[Bb]qui le saignent ? 
\[Dm]Lève la tête, re\[Bb]garde \[A]ses feuilles, 
\[Dm]Tu verras peut-être un \[Bb]écureuil. \[A]
Qui te re\[Dm]garde de \[Bb]tout son \[A]orgueil
Sa \[Dm]maison est là, \[Bb]tu es sur le \[A]seuil...
\endverse
\beginverse
\[Dm]Peut-être que je parle \[Bb]pour ne \[A]rien dire, 
Que \[Dm]quand tu m'écoutes tu as en\[Bb]vie de rire. \[A]
Et si le \[Dm]béton est ton \[Bb]av'\[A]nir
Dis-toi que \[Dm]c'est la forêt qui fait \[Bb]que tu res\[A]pires
Et \[Dm]j'aimerais pour tous \[Bb]les animaux \[A]
Que tu \[Dm]captes le message \[Bb]de mes mots. \[A]
Car un \[Dm]lopin de terre, une \[Bb]tige de ro\[A]seau 
Ser\[Dm]vira à la croissance \[Bb]de tes mar\[A]mots ! 
Ser\[Dm]vira à la croissance \[Bb]de tes mar\[A]mots ! 
\endverse
\endsong
