\beginsong{Le matou revient}[by={Steve Waring}]
\beginverse
\[Am]Tompson, le \[G]vieux fermier, a \[F]beaucoup d'en\[E]nuis.
\[Am]Il n'arrive pas à \[G]se débarrasser de \[F]son vieux gros chat \[E]gris.
\[Am]Pour mettre à la por\[G]te son chat, il a\[F] tenté n'importe \[E]quoi.
\[Am]Il l'a même posté \[G]au Canada et lui \[F]a dit « Tu re \[E]steraslà ! »
\endverse
\beginchorus
\[Am]Mais le ma\[G]tou revient \[F]le jour suivant,\[E]
\[Am]Le matou re\[G]vient, il \[F]est toujours vi\[E]vant.
\endchorus
\beginverse
\[Am]Tompson paie un pe\[G]tit gars pour \[F]assassiner le \[E]chat.
\[Am]L'enfant part à la \[G]pêche, \[F]l'animal dans \[E]les bras.
\[Am]Au milieu de la \[G]rivière, le \[F]canot a \[E]coulé.
\[Am]Le fermier apprend\[G] que l'enfant \[F]s'est noyé\[E]ééé.
\endverse
\beginverse
\[Am]Le voisin de \[G]Tompson \[F]commence à \[E]s'énerver,
\[Am]Il prend sa cara\[G]bine et la \[F]bourre de \[E]T.N.T.
\[Am]Le fusil \[G]éclate, la \[F]ville est \[E]affolée,
\[Am]Une pluie de \[G]petits morceaux \[F]d'homme vient de \[E]tomber.
\endverse
\beginverse
\[Am]Le fermier décou\[G]ragé envoie son \[F]chat chez le bou\[E]cher
\[Am]Pour qu'il \[G]en fasse du ha\[F]chis Parmentier\[E].
\[Am]Le chat \[G]hurle et dispa\[F]raît dans la \[E]machine.
\[Am]« De la viande poi\[G]lue » est affi\[F]ché sur la vitrine.\[E]
\endverse
\beginverse
\[Am]Un fou \[G]s'engage à \[F]partir en bal\[E]lon
\[Am]Pour aller \[G]dans la lune \[F]déposer le \[E]chaton.
\[Am]Au cours du \[G]voyage, le \[F]ballon a crevé.\[E]
\[Am]À l'autre \[G]bout du monde, \[F]un cadavre est \[E]retrouvé.
\endverse
\beginverse
\[Am]Cette fois-ci, \[G]on envoie \[F]le chat au \[E]Cap Kennedy.
\[Am]C'est dans une fusée \[G]à trois étages \[F]qu'il est \[E]parti.
\[Am]Le fermier \[G]saute de joie, car \[F]il n'a plus de \[E]soucis.
\[Am]Le lendemain \[G]matin, on l'\[F]appelle de Mia\[E]mi...
\endverse
\endsong
