\beginsong{Une belle histoire}[by={Michel Fugain}]
\beginverse
\[Am]C'est un beau ro\[Dm7]man, c'est \[G]une belle hi\[Cmaj7]stoire, 
\[Fmaj7]C'est une romance \[Esus4]d'aujourd'\[E]hui. 
\[Am]Il rentrait chez \[Dm7]lui, là-\[G]haut vers le broui\[Cmaj7]llard, 
\[Fmaj7]Elle descendait dans \[Esus4]le midi, le mi\[E]di.
\[Am]Ils se sont trou\[Dm7]vés au \[G7]bord du che\[Cmaj7]min, 
\[Fmaj7]Sur l'autoroute des vacances, c'était sans doute un jour de chance.
\[Am]Ils avaient le \[Dm7]ciel à \[G7]portée de \[Cmaj7]main, 
\[Fmaj7]Un cadeau de la providence,
Alors pourquoi penser au lende\[Em]main. \[Dm] \[G]
\endverse
\beginverse
\[Am]Ils se sont ca\[Dm7]chés dans \[G7]un grand champ de \[Cmaj7]blé, 
\[Fmaj7]Se laissant porter par \[Esus4]le courant. \[E]
\[Am]Se sont racon\[Dm7]tés leur \[G7]vie qui commen\[Cmaj7]çait, 
\[Fmaj7]Ils n'étaient encore que \[Esus4]des enfants, \[E]des enfants.
\[Am]Qui s'étaient trou\[Dm7]vés au \[G7]bord du che\[Cmaj7]min, 
\[Fmaj7]Sur l'autoroute des vacances, c'était sans doute un jour de chance.
\[Am]Qui cueillirent le \[Dm7]ciel au \[G7]creux de leurs \[Cmaj7]mains, 
\[Fmaj7]Comme on cueille la providence,
Refusant de penser au lende\[Em]main. \[Dm] \[G]
\endverse
\beginverse
\[Am]C'est un beau ro\[Dm7]man, c'est \[G]une belle hi\[Cmaj7]stoire, 
\[Fmaj7]C'est une romance \[Esus4]d'aujourd'\[E]hui. 
\[Am]Il rentrait chez \[Dm7]lui, là-\[G]haut vers le broui\[Cmaj7]llard, 
\[Fmaj7]Elle descendait dans \[Esus4]le midi, le mi\[E]di.
\[Am]Ils se sont quit\[Dm7]tés au \[G]bord du ma\[Cmaj7]tin, 
\[Fmaj7]Sur l'autoroute des vacances, c'était fini le jour de chance.
\[Am]Ils reprirent a\[Dm7]lors cha\[G]cun leur che\[Cmaj7]min, 
\[Fmaj7]Saluèrent la providence
En se faisant un signe de la \[Em]main. \[Dm] \[G]
\endverse
\beginverse
\[Am]Il rentra chez \[Dm7]lui, là-\[G]haut vers le broui\[Cmaj7]llard, 
\[Fmaj7]Elle est descendue, là-\[Esus4]bas dans le\[E] mi\[Am]di. 
\[Am]C'est un beau ro\[Dm7]man, c'est \[G]une belle his\[Cmaj7]toire, 
\[Fmaj7]C'est une romance \[Esus4]d'aujourd'\[E]hui.  \[A]
\endverse
\endsong
