\beginsong{Les lacs du Connemara}[by={Michel Sardou}]
\beginchorus
\[D]Terre brûlée au vent des landes de \[D]pierre,
Autour des lacs, c'est pour les vi\[Bm]vants
Un peu d'enfer, le Connema\[A]ra.
\[Em]Des nuages noirs qui \[B7]viennent du \[Em]nord
Colorent la terre, les \[B7]lacs les ri\[C]vières :
C'est le décor du Connema\[A]ra.
\endchorus
\beginverse
\[D]Au printemps suivant, le \[G]ciel irlan\[D]dais
Était en paix, Mau\[A]reen a plon\[Bm]gé nue
Dans un lac du Connema\[Asus4]ra. \[A] \[B7]
\[Em]Sean Kelly s'est dit : « Je \[B7]suis catho\[Em]lique.
Maureen aussi », l'é\[B7]glise en gra\[Em]nit
De \[B7]Lime\[Em]rick, Mau\[Em7]reen a dit \[A]« oui ». \[A]
\endverse
\beginverse
\[F]De Tiperrary, Bal\[Bb]ly-Connel\[F]ly et de Galway,
Ils \[C]sont arri\[Dm]vés dans le comté du Connema\[Csus4]ra. \[C]
\[Gm]Y'avait les Connor, les \[D7]O'Conol\[Gm]ly, les Flaherty
Du \[D7]Ring of Ker\[Gm]ry et de quoi boire trois jours et deux \[C]nuits. \[Ab7]
\endverse
\beginverse*
Là-\[Db]bas, \[Ab]au Connema\[Db]ra, \[Bb7]
On \[Ebm7]sait tout le \[Ebsus4]prix du si\[Db]len\[Ab7]ce. 
\[F7]Là-\[Bbm]bas, au Connema\[F7]ra, on dit que la \[Gb]vie
C'est une fo\[F]lie et que la fo\[Ebm7]lie, ça se \[Ab]danse.
\endverse
\beginverse
\[D]On y vit encore au \[G]temps des Ga\[D]els
Et de Cromwell, au \[A]rythme des \[Bm]pluies
Et du soleil, au pas des che\[Asus4]vaux. \[A]
\[Em]On y croit encore aux \[B7]monstres des \[Em]lacs
Qu'on voit nager cer\[B7]tains soirs d'é\[Em]té
Et replonger pour l'éterni\[A]té.
\[F]On y voit encore des \[Bb]hommes d'ail\[F]leurs
Venus chercher \[C]le repos de \[Dm]l'âme
Et pour le cœur,un goût de meil\[Csus4]leur. \[C]
\[Gm]On y croit encore que \[D7]le jour vien\[Gm]dra,
Il est tout près, ou \[D7]les Irlan\[Gm]dais
Feront la paix autour de la \[C]croix. \[Ab7]
\endverse
\beginverse*
Là-\[Db]bas, \[Ab]au Connema\[Db]ra, 
On \[Fm]sait tout le prix de la \[Db]guerre. \[Ab7]
Là-\[Bbm]bas, au Connema\[F7]ra, on n'accepte \[Gb]pas
La paix des Gal\[F]lois ni celle des \[Ebm7]rois d'Angle\[Ab]terre...
\endverse
\endsong
