\beginsong{La Bohème}[by={Charles Aznavour}]
\beginverse
\[Fm] Je vous parle d'un temps que les moins de vingt ans
Ne peuvent pas con\[Cm]naître. Montmartre en ce temps-\[Fm]là
Accrochait ses li\[Cm]las jusque sous nos fenêtres.
Et si l'humble gar\[Fm]ni qui nous servait de nid
Ne payait pas de \[Cm]mine, c'est là qu'on s'est con\[Fm]nus,
Moi qui criait fa\[G9]mine et toi qui posais \[Cm]nue.
\endverse
\beginchorus
\[C7]La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème ça voulait \[Fm]dire on \[G7]est heu\[Cm]reux. \[C7]
La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème nous ne man\[Fm]gions qu'un \[G7]jour sur \[Cm]deux. 
\endchorus
\beginverse
\[Fm] Dans les cafés voisins nous étions quelques-uns
Qui attendions la \[Cm]gloire, et bien que misé\[Fm]reux
Avec le ventre \[Cm]creux nous ne cessions d'y croire.
Et quand quelque bis\[Fm]trot contre un bon repas chaud
Nous prenait une \[Cm]toile, nous récitions des \[Fm]vers
Groupés autour du \[G9]poêle en oubliant l'hi\[Cm]ver.
\endverse
\beginchorus
\[C7]La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème ça voulait \[Fm]dire tu \[G7]es jo\[Cm]lie. \[C7]
La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème et nous a\[Fm]vions tous \[G7]du gé\[Cm]nie. 
\endchorus
\beginverse
\[Fm] Souvent il m'arrivait devant mon chevalet
De passer des nuits \[Cm]blanches, retouchant le des\[Fm]sin
De la ligne d'un \[Cm]sein, du galbe d'une hanche.
Et ce n'est qu'au ma\[Fm]tin qu'on s'asseyait enfin
Devant un café-\[Cm]crème, épuisés mais ra\[Fm]vis,
Fallait-il que l'on \[G9]s'aime et qu'on aime la \[Cm]vie.
\endverse
\beginchorus
\[C7]La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème ça voulait \[Fm]dire on \[G7]a vingt \[Cm]ans. \[C7]
La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème et nous vi\[Fm]vions de l'\[G7]air du \[Cm]temps.
\endchorus
\beginverse
\[Fm] Quand au hasard des jours je m'en vais faire un tour
À mon ancienne a\[Cm]dresse, je ne reconnais \[Fm]plus
Ni les murs ni les \[Cm]rues qui ont vu ma jeunesse.
En haut d'un esca\[Fm]lier je cherche l'atelier
Dont plus rien ne sub\[Cm]siste, dans son nouveau dé\[Fm]cor
Montmartre semble \[G9]triste et les lilas sont \[Cm]morts.
\endverse
\beginchorus
\[C7]La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème on était \[Fm]jeunes, on \[G7]était \[Cm]fous \[C7]
La bo\[Fm]hème, la bo\[Cm]hème ça ne veut \[Fm]plus rien \[G7]dire du \[Cm]tout.
\endchorus
\endsong
