\beginsong{Elle me dit}[by={MIKA}]
\textnote{Capo 6}
\beginverse
\[E]Elle me dit, écris une chanson con\[B]tente,
Pas \[A]une chanson déprimante,
\[E]Une chanson que tout le monde \[B]aime. \[A]
\[E]Elle me dit, tu deviendras milliar\[B]daire,
Tu auras de\[A] quoi être fier,
\[E]Ne finis pas comme ton \[B]père. \[A]
\endverse
\beginverse
\[E]Elle me dit, ne t'enferme pas dans ta \[B]chambre,
Vas-y se\[A]coue-toi et danse,
\[E]Dis-moi c'est quoi ton pro\[B]blè\[A]me. 
\[E]Elle me dit, qu'est-ce que t'as, t'as pas l'air \[B]coincé ?
T'es dé\[A]foncé ou t'es gay ?
\[E]Tu finiras comme ton \[B]frère. \[A]
Elle me dit
\endverse
\beginverse*
\[E]Elle me dit, c'est ta vie,
\[B]Fais c'que tu veux, tant pis.
\[C#m7]Un jour tu comprendras,
\[A]Un jour tu t'en voudras.
\[E]Elle me dit, t'es trop nul,
\[B]Sors un peu de ta bulle.
\[C#m7]Tu fais n'importe quoi,
\[A]On dirait que t'aimes ça.
\endverse
\beginchorus
\[E]Pourquoi tu gâches ta vie,
\[B]Pourquoi tu \[A]gâches ta vie,
\[E]Pourquoi tu gâches ta vie,
\[B]Danse, dan\[A]se, danse !
\endchorus
\beginverse
\[E]Elle me dit, fais comme les autres garçons,
\[B]Vas taper \[A]dans un ballon,
\[E]Tu deviendras \[B]popu\[A]laire. 
\[E]Elle me dit, qu'est-ce que tu fous sur internet
\[B]Ca va pas bien\[A] dans ta tête
\[E]Regardes le temps \[B]que tu \[A]perds
\[E]Elle me dit, pourquoi tu te plains tout le temps
\[B]On dirait que \[A]t'as 8 ans
\[E]C'est pas comme ça que \[B]tu vas\[A] plaire
\[E]Elle me dit, un jour je serai plus là,
\[B]Mais c'est quand ell\[A]e me dit ça
\[E]Qu'elle me dit un tru\[B]c \[A]que j'aime. 
\endverse
\beginverse
\[E]Elle me dit, t'as pas encore des ch'veux blancs
\[B]Mais t'auras bientôt\[A] 30 ans,
\[E]Faudrait mieux que tu\[B] te ré\[A]veilles. 
\[E]Elle me dit, tu es toujours un enfant
\[B]Tu ne seras ja\[A]mais grand
\[E]Et moi je suis déjà \[B]viei\[A]lle
\[E]Elle me dit, regardes un peu tes amis
\[B]Qu'est-ce qu'ils von\[A]t faire de leur vie
\[E]Il y a de quoi se \[B]foutre \[A]en l'air
\[E]Elle me dit, oui un jour tu me tueras,
\[B]Mais c'est quand el\[A]le me dit ça
\[E]Qu'elle me dit un tr\[B]uc \[A]que j'aime. 
\endverse
\endsong
