\beginsong{Emmenez-moi}[by={Charles Aznavour}]
\beginverse
Vers les \[Am]docks où le poids et l'en\[G]nui
Me courbent le \[Am]dos, \[E7]
Ils arri\[Am]vent le ventre alou\[G]rdi de fruits,
Les bateaux.\[Am] \[E7] \[Am]
\[F]Ils viennent du bout du \[G]monde
Apportant avec \[F]eux des idées vaga\[G]bondes
Aux reflets de ciel \[F]bleu, de mi\[C]rage.
\[C]Traînant un parfum poi\[F]vré de pays incon\[C]nus
Et d'éternels é\[F]tés où l'on vit presque \[C]nu
Sur les \[E7]plages.
Moi qui \[Am]n'ai connu toute ma \[G]vie
Que le ciel du \[Am]Nord, \[E7]
J'aime\[Am]rais débarbouiller ce \[G]gris
En virant de \[Am]bord.
\endverse
\beginchorus
\[Am]Em\[E7]me\[Am]nez-\[G]moi au bout de la \[C]terre,
Emmenez-\[G]moi au pays des mer\[C]veilles,
Il me sem\[E7]ble que la mi\[Am]sère
Se\[F]rait moins pé\[F]nible au so\[Am]leil.
\endchorus
\beginverse
Dans les \[Am]bars à la tombée du \[G]jour
Avec les ma\[Am]rins, \[E7]
Quand on \[Am]parle de filles et d'a\[G]mour,
Un verre à la \[Am]main. \[E7] \[Am]
\[F]Je perds la notion des \[G]choses
Et soudain ma pen\[F]sée m'enlève et me dé\[G]pose
Un merveilleux é\[F]té sur la \[C]grève.
\[C]Où je vois tendant les \[F]bras, l'amour qui comme un \[C]fou
Court au-devant de \[F]moi, et je me pends au \[C]cou
De mon \[E7]rêve.
Quand les \[Am]bars ferment, que les ma\[G]rins
Rejoignent leur \[Am]bord, \[E7]
Moi je \[Am]rêve encor' jusqu'au ma\[G]tin,
Debout sur le \[Am]port.
\endverse
\beginverse
Un beau \[Am]jour, sur un rafiot cra\[G]quant
De la coque au \[Am]pont, \[E7]
Pour par\[Am]tir, je travaillerai \[G]dans
La soute à char\[Am]bon. \[E7] \[Am]
\[F]Prenant la route qui \[G]mène
À mes rêves d'en\[F]fant, sur des îles loin\[G]taines,
Où rien n'est impor\[F]tant que de \[C]vivre.
\[C]Où les filles alangui\[F]es vous ravissent le \[C]c{\oe}ur
En tressant, m'a-t-on \[F]dit, de ces colliers de \[C]fleurs
Qui en\[E7]ivrent.
Je fui\[Am]rai, laissant là mon pas\[G]sé,
Sans aucun re\[Am]mords, \[E7]
Sans baga\[Am]ge et le c{\oe}ur libé\[G]ré,
En chantant très \[Am]fort. \[E7]
\endverse
\endsong
