\beginsong{L'Amérique pleure}[by={Les Cowboys Fringants}]
\beginverse
\[F]Encore un jour à se lever
\[F]En même temps que le soleil,
\[C]La face encore un peu poquée
\[C]D'mon quatre heures de sommeil. (yeah!)
\[F]J'tire une coup' de poffes de clope,
\[F]Job done pour les vitamines,
\[C]Pis un bon café à l'eau de moppe,
\[C]Histoire de s'donner meilleure mine.
\endverse
\beginverse*
\[G] \[E] \[F] \[C] \[G] \[F]
\endverse
\beginverse
\[F]J'prends le Florida Turnpike,
\[F]Pis demain soir j'ta Montmagny,
\[C]Non trucker c'pas vraiment l'Klondike
\[C]Mais tu vois du pays. (yeah!)
\[F]Surtout que ça t'fait réaliser
\[F]Que derrière les beaux paysages,
\[C]Y'a tellement d'inégalités
\[C]Et de souffrance sur les visages.
\endverse
\beginchorus
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais comment font tous ces \[F]gens ?
Pour croire encore en la \[C]vie,
Dans cette hy\[G]pocrisie. \[F]
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Et que j'park mon vieux ca\[F]mion,
J'vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon ré\[G]troviseur. \[F]
\endchorus
\beginverse
\[F]Moi je traîne dans ma remorque
\[F]Tous les excès d'mon époque,
\[C]La surabondance surgelée,
\[C]Shootée, suremballée. (yeah!)
\[F]Pendant qu'les v{\oe}ux pieux passent dans l'beurre,
\[F]Que notre insouciance est repue,
\[C]C'est dans le fond des containers
\[C]Que pourront pourrir les surplus.
\endverse
\beginchorus
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais que feront nos en\[F]fants ?
Quand il ne restera \[C]rien,
Que des ruines \[G]et la faim. \[F]
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Et que j'parke mon vieux ca\[F]mion,
J'vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon ré\[G]troviseur. \[F]
\endchorus
\beginverse
\[F]Sur l'Interstate ninety-five
\[F]Partent en fumée tous les rêves,
\[C]Un char en feu dans une bretelle,
\[C]Un accident mortel. (yeah!)
\[F]Et au milieu de ce bouchon,
\[F]Pas de respect pour la mort,
\[C]Chacun son tour joue du klaxon,
\[C]Tellement pressé d'aller nulle part.
\endverse
\beginchorus
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais où s'en vont tous ces \[F]gens ?
Y'a tellement de chars par\[C]tout,
Le monde est \[G]rendu \[F]fou.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Et que j'parke mon vieux ca\[F]mion,
J'vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon \[G]rétrovi\[F]seur.
\endchorus
\beginverse
\[F]Un aut' truck stop d'autoroute,
\[F]Pogné pour manger d'la ch'noute.
\[C]C'est vrai que dans la soupe du jour
\[C]Y'a pu tellement d'amour. (yeah!)
\[F]On a tué la chaleur humaine
\[F]Avec le service à la chaîne.
\[C]À la télé un aut' malade
\[C]Vient d'déclencher une fusillade.
\endverse
\beginchorus
\[G]La question qu'j'me pose tout l'\[E]temps,
Mais comment font ces pauvres \[F]gens
Pour traverser tout le \[C]cours
D'une vie \[G]sans amour. \[F]
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand je rentre à la mai\[E]son
Pis que j'parke mon vieux ca\[F]mion,
Je vois toute l'Amérique qui \[C]pleure
Dans mon ré\[G]troviseur. \[F]
\endchorus
\beginverse
\[F]Rien n'empêche que moi aussi,
\[F]Quand j'roule tout seul dans la nuit,
\[C]J'me demande des fois ce que je fous ici,
\[C]Pris dans l'arrière-pays. (yeah!)
\[F]J'pense à tout c'que j'ai manqué
\[F]Avec Mimi pi les deux filles,
\[C]Et j'ai ce sentiment fucké
\[C]D'être étranger dans ma famille.
\endverse
\beginchorus
\[G]La question que j'me pose tout le \[E]temps,
Pourquoi travailler au\[F]tant,
M'éloigner de ceux que \[C]j'aime,
Tout ça pour \[G]jouer la \[F]game.
C'est si triste que des \[G]fois,
Quand j'suis loin de la mai\[E]son,
Assis dans mon vieux ca\[F]mion,
J'ai toute l'Amérique qui \[C]pleure
Quelque part au \[G]fond du c{\oe}ur. \[F]
\endchorus
\endsong
