\beginsong{Mistral gagnant}[by={Renaud}]
\beginverse
À m'as\[Bm]seoir sur un banc, cinq minutes avec toi
Et regarder les gens, tant qu'il y en\[Em] a.
\[A7]Te parler du bon temps qu'est mort ou qui r'viendra
En serrant dans ma main tes p'tits \[D]doigts.
\[Bm]Pis donner à bouffer à des pigeons idiots,
Leur filer des coups d'pied pour de \[Em]faux.
\[A7]Et entendre ton rire qui lézarde les murs,
Qui sait surtout guérir mes blessu\[D]res.
\endverse
\beginchorus
\[G]Te raconter un peu
Comment j'étais, mi\[F#7]no,
Les bombecs fabu\[Bm]leux \[G]qu'on piquait chez l'marchand.
Car en sac et Min\[F#7]tho,
Caramels à un \[Bm]franc,
\[A]Et les Mistral ga\[G]gnants.
\endchorus
\beginverse
\[Bm]Ah... marcher sous la pluie, cinq minutes avec toi
Et regarder la vie, \[Em]tant qu'y en a.
Te \[A7]raconter la Terre en te bouffant des yeux
Et parler de ta mère un pe\[D]tit peu.
Et \[Bm]sauter dans les flaques pour la faire râler,
Bousiller nos godasses et s'mar\[Em]rer.
\[A7]Et entendre ton rire comme on entend la mer,
S'arrêter, r'partir en arriè\[D]re.
\endverse
\beginchorus
\[G]Te raconter surtout
Les carambars d'an\[F#7]tan,
Et les coco-bo\[Bm]ërs \[G]et les vrais roudoudous
Qui nous coupaient les lè\[F#7]vres,
Et nous niquaient les \[Bm]dents,
\[A]Et les Mistral ga\[G]gnants.
\endchorus
\beginverse
\[Bm]Ah... m'asseoir sur un banc, cinq minutes avec toi
Et regarder le soleil qui s'en \[Em]va.
\[A7]Te parler du bon temps qu'est mort et je m'en fous,
Te dire que les méchants c'est pas \[D]nous.
\[Bm]Que si moi je suis barge, ce n'est que de tes yeux,
Car ils ont l'avantage d'être \[Em]deux.
\[A7]Et entendre ton rire s'envoler aussi haut
Que s'envolent les cris des oi\[D]seaux.
\endverse
\beginchorus
\[G]Te raconter enfin
Qu'il faut aimer la \[F#7]vie
Et l'aimer même \[Bm]si 
\[G]Le temps est assassin
Et emporte avec \[F#7]lui
Les rires des en\[Bm]fants
\[A]Et les Mistral ga\[G]gnants.
\[F#7]Et les Mistral ga\[Bm]gnants.
\endchorus
\endsong
