\beginsong{Tous les cris les SOS}[by={Daniel Balavoine}]
\beginverse
\[Am7]Comme un fou va jeter à la \[F]mer
Des bouteilles \[G]vides et puis espère
Qu'on pour\[Em]ra lire à tra\[F]vers.
\[Am7]S.O.S. écrit avec de \[F]l'air
Pour te dire \[G]que je me sens seul,
Je des\[Em]sine à l'encre \[F]vide un dé\[G7]sert. 
\endverse
\beginchorus
Et je \[C]cours,
\[G]Je me raccroche à la \[Am]vie,
Je me \[Fmaj9]saoule avec le \[C]bruit
Des \[G]corps qui m'en\[F]tourent.
\[G]Comme des lianes nouées de \[F]tresses,
Sans com\[G]prendre la dé\[C]tresse
Des \[G]mots que j'en\[F]voie. \[F]
\endchorus
\beginverse
\[Am7]Difficile d'appeler au se\[F]cours
Quand tant de \[G]drames nous oppressent
Et les lar\[Em]mes nouées de \[F]stress.
\[Am7]Étouffent un peu plus les \[F]cris d'amour
De ceux qui \[G]sont dans la faiblesse,
Et dan\[Em]s un dernier es\[F]poir dispa\[G7]raissent. 
\endverse
\beginverse*
\[Dm]Tous les cris, les S.O.S.
\[Esus4]Partent dans les \[E7]airs,
Dans l'eau, \[Am]laissent une \[F]trace
Dont \[G]les écumes font \[Em]la beau\[F]té. 
\[Dm]Pris dans leur vaisseau de verre,
\[Esus4]Les messages \[E]luttent,
Mais les \[Am]vagues les ra\[F]mènent
En \[G]pierres d'étoile sur \[Em]les ro\[F]chers. \[F]
\endverse
\beginverse
\[Am7]Et j'ai ramassé les bouts de \[F]verre,
J'ai recollé \[G]tous les morceaux,
Tout était \[Em]clair comme \[F]de l'eau.
\[Am7]Contre le passé y'a \[F]rien à faire,
Il faudrait \[G]changer les héros
Dans un \[Em]monde où le plus \[F]beau re\[G7]ste à faire. 
\endverse
\endsong
