\beginsong{Les prisons de Nantes}
\beginverse
\[Am]Dans les prisons de Nantes, \[G]landidididoudan...
\[Am]Dans les prisons de Nantes, y'avait un \[G]pri\[Am]son\[Em]nier, y'avait un prison\[Am]nier.
\endverse
\beginverse
\[Am]Personne ne le vint l'vouer, lan\[G]didididoudan...
\[Am]Personne ne le vint l'vouer, que la fille \[G]du \[Am]geô\[Em]lier, ah la fille du geô\[Am]lier.
\endverse
\beginverse
\[Am]Un jour il lui demande, lan\[G]didididoudan...
\[Am]Un jour il lui demande, oui que dit-\[G]on \[Am]de \[Em]moué, oui que dit-on de mou\[Am]é.
\endverse
\beginverse
\[Am]On dit de vous en ville, lan\[G]didididoudan...
\[Am]On dit de vous en ville, que vous se\[G]rez \[Am]pen\[Em]du, et vous serez pen\[Am]du.
\endverse
\beginverse
\[Am]Mais s'il faut qu'on me pende, lan\[G]didididoudan...
\[Am]Mais s'il faut qu'on me pende, déliez-\[G]moi \[Am]les \[Em]pieds, déliez-moi les \[Am]pieds. 
\endverse
\beginverse
\[Am]La fille était jeunette, lan\[G]didididoudan...
\[Am]La fille était jeunette, les pieds lui \[G]a \[Am]dé\[Em]lié, les pieds lui a dé\[Am]lié.
\endverse
\beginverse
\[Am]Le prisonnier alerte, lan\[G]didididoudan...
\[Am]Le prisonnier alerte, dans la Loire \[G]s'est \[Am]je\[Em]té, dans la Loire s'est je\[Am]té.
\endverse
\beginverse
\[Am]Je chante pour les belles, lan\[G]didididoudan...
\[Am]Je chante pour les belles, surtout celle \[G]du \[Am]geô\[Em]lier, celle du geô\[Am]lier.
\endverse
\beginverse
\[Am]Si je reviens à Nantes, lan\[G]didididoudan...
\[Am]Si je reviens à Nantes, oui je l'é\[G]pou\[Am]se\[Em]rai, je l'épouse\[Am]rai. 
\endverse
\endsong
