\beginsong{La première en chemin}[by={Sœur M.-C. Guédon / G. Lefebvre}]
\beginchorus
Marche avec \[Em]nous, Ma\[Bm]rie, sur nos che\[C]mins de \[G]foi,
Ils sont che\[Am]mins vers \[Em]Dieu, ils sont che\[B]mins vers \[Em]Dieu.
\endchorus
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, Marie tu nous en\[Bm]traînes
À risquer notre \[Am]"oui"\[D7] aux imprévus de \[G]Dieu,
Et voi\[G]ci qu'est semé, en argile incer\[Bm]taine
De notre humani\[Am]té,\[D7] Jésus-Christ, Fils de \[G]Dieu.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, joyeuse, tu t'é\[Bm]lances,
Prophète de ce\[Am]lui\[D7] qui a pris corps en \[G]toi.
La Pa\[G]role a surgi, tu es sa réso\[Bm]nance
Et tu franchis des \[Am]monts\[D7] pour en porter la \[G]voix.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, tu provoques le \[Bm]signe
Et l'heure pour Jé\[Am]sus\[D7] de se manifes\[G]ter.
« Tout ce \[G]qu'Il vous dira, faites-le ! » et nos \[Bm]vignes
Sans saveur et sans \[Am]fruit\[D7], en sont renouve\[G]lées.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin pour suivre au Golgo\[Bm]tha
Le fruit de ton a\[Am]mour\[D7] que tous ont condam\[G]né,
Tu te \[G]tiens là, debout, au plus près de la \[Bm]croix,
Pour recueillir la \[Am]vie\[D7] de son c{\oe}ur transper\[G]cé.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin, brille ton espé\[Bm]rance
Dans ton c{\oe}ur déchi\[Am]ré\[D7] et la nuit du tom\[G]beau.
Heu\[G]reuse toi qui crois d'une absolue con\[Bm]fiance ;
Sans voir et sans touch\[Am]er\[D7], tu sais le jour nou\[G]veau.
\endverse
\beginverse
La pre\[G]mière en chemin avec l'Église en \[Bm]marche,
Dès les commencem\[Am]ents\[D7], tu appelles l'Es\[G]prit !
En ce \[G]monde aujourd'hui, assure notre \[Bm]marche ;
Que grandisse le c\[Am]orps\[D7] de ton Fils Jésus \[G]Christ !
\endverse
\endsong
